[
    {
        "Unnamed: 0": 34,
        "TEXT1": "AGRAVO  REGIMENTAL NO PEDIDO SUSPENSIVO. LEGITIMIDADE DAS SOCIEDADES\nDE  ECONOMIA MISTA PARA FORMULAREM PEDIDO SUSPENSIVO QUE OBJETIVEM A\nTUTELA  DE  INTERESSE P\u00daBLICO, NOS TERMOS DA LEGISLA\u00c7\u00c3O DE REG\u00caNCIA.\nPRELIMINAR  DE ILEGITIMIDADE ATIVA REJEITADA. POSSIBILIDADE DE GRAVE\nLES\u00c3O  \u00c0  ORDEM  E \u00c0 ECONOMIA P\u00daBLICAS DEMONSTRADA. DECIS\u00c3O JUDICIAL\nCUJOS  EFEITOS PODEM ACARRETAR A INTERRUP\u00c7\u00c3O NA PRESTA\u00c7\u00c3O DO SERVI\u00c7O\nP\u00daBLICO   DE   FORNECIMENTO   DE  G\u00c1S  NATURAL,  COM  A  CONSEQUENTE\nDESESTRUTURA\u00c7\u00c3O  DE  TODA A CADEIA PRODUTIVA DO POLO PETROQU\u00cdMICO DE\nCAMA\u00c7ARI, NA BAHIA. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1.  Conforme  entendimento pacificado neste Corte, empresas p\u00fablicas\nou  privadas  e as sociedades de economia mista que prestam servi\u00e7os\np\u00fablicos   podem   formular   pedido   suspensivo  que  objetivem  a\nsalvaguarda dos valores tutelados na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.\n2.  Hip\u00f3tese  na  qual  se  demonstrou  que o cumprimento da decis\u00e3o\njudicial  pode  acarretar  a  interrup\u00e7\u00e3o  na  presta\u00e7\u00e3o  do servi\u00e7o\np\u00fablico  de  fornecimento  de  g\u00e1s  natural,  pela  complexidade  da\natividade,  com  a  possibilidade  de  impacto direto na produ\u00e7\u00e3o de\nv\u00e1rios  insumos (v.g., ur\u00e9ia, am\u00f4nia, g\u00e1s carb\u00f4nico, aditivo redutor\nl\u00edquido  automotivo),  e  a  consequente  desestrutura\u00e7\u00e3o  de toda a\ncadeia  produtiva  de  important\u00edssimo polo petroqu\u00edmico, qual seja,\nCama\u00e7ari,  na  Bahia.  Risco  de  grave  ofensa \u00e0 ordem e \u00e0 economia\np\u00fablicas configurado.\n3. Agravo regimental desprovido.",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO REGIMENTAL. SUSPENS\u00c3O DE LIMINAR E DE\nSENTEN\u00c7A. RECONSIDERA\u00c7\u00c3O. PEDIDO SUSPENSIVO ACOLHIDO. TEMPESTIVIDADE\nRECURSAL. ENTE P\u00daBLICO. ART. 188 DO CPC. APLICA\u00c7\u00c3O. FALTA DE\nINTERESSE. N\u00c3O CONHECIMENTO.\nI - A jurisprud\u00eancia j\u00e1 assentou entendimento no sentido de\nreconhecer legitimidade para a propositura de pedido suspensivo\ntamb\u00e9m \u00e0s empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista,\nconcession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, quando na\ndefesa do interesse p\u00fablico prim\u00e1rio. Dessa forma, o Poder P\u00fablico\nlegitimado tem um sentido lato sensu.\nII - Aplic\u00e1vel, portanto, o disposto no art. 188 do CPC no tocante\nao prazo em dobro para recorrer, quando a parte for a Fazenda\nP\u00fablica ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico, no que o presente agravo,\ninterposto pelo Estado de Goi\u00e1s, \u00e9 tempestivo.\nIII - O agravante, juntamente com a TERRACAP, \u00e9 r\u00e9u na a\u00e7\u00e3o\norigin\u00e1ria, e a decis\u00e3o agravada, ao deferir o efeito suspensivo\nrequerido pela TERRACAP, manteve a decis\u00e3o de indeferimento da\ntutela requerida pelas autoras, negando o bloqueio nas matr\u00edculas\ndos im\u00f3veis por elas pretendido. Aus\u00eancia de interfer\u00eancia negativa\nna esfera dos interesses jur\u00eddicos do agravante. Inexistente, assim,\ninteresse recursal do Estado de Goi\u00e1s.\nAgravo regimental n\u00e3o conhecido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 1.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto candidato aborda a legitimidade das sociedades de economia mista para formularem pedido suspensivo visando a tutela de interesse p\u00fablico?\n2: O texto candidato menciona a rejei\u00e7\u00e3o da preliminar de ilegitimidade ativa?\n3: O texto candidato discute a possibilidade de grave les\u00e3o \u00e0 ordem e \u00e0 economia p\u00fablicas?\n4: O texto candidato descreve a decis\u00e3o judicial que pode interromper a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de fornecimento de g\u00e1s natural?\n5: O texto candidato menciona a desestrutura\u00e7\u00e3o da cadeia produtiva do polo petroqu\u00edmico de Cama\u00e7ari, na Bahia, como consequ\u00eancia da decis\u00e3o judicial?\n6: O texto candidato inclui a informa\u00e7\u00e3o de que o agravo regimental foi desprovido?\n7: O texto candidato afirma que empresas p\u00fablicas, privadas e sociedades de economia mista que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos podem formular pedido suspensivo para proteger valores tutelados na legisla\u00e7\u00e3o?\n8: O texto candidato detalha os impactos espec\u00edficos na produ\u00e7\u00e3o de insumos como ur\u00e9ia, am\u00f4nia, g\u00e1s carb\u00f4nico e aditivo redutor l\u00edquido automotivo devido \u00e0 decis\u00e3o judicial?\n9: O texto candidato identifica o risco de grave ofensa \u00e0 ordem e \u00e0 economia p\u00fablicas?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.2222222222222222
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 35,
        "TEXT1": "AGRAVO  REGIMENTAL NO PEDIDO SUSPENSIVO. LEGITIMIDADE DAS SOCIEDADES\nDE  ECONOMIA MISTA PARA FORMULAREM PEDIDO SUSPENSIVO QUE OBJETIVEM A\nTUTELA  DE  INTERESSE P\u00daBLICO, NOS TERMOS DA LEGISLA\u00c7\u00c3O DE REG\u00caNCIA.\nPRELIMINAR  DE ILEGITIMIDADE ATIVA REJEITADA. POSSIBILIDADE DE GRAVE\nLES\u00c3O  \u00c0  ORDEM  E \u00c0 ECONOMIA P\u00daBLICAS DEMONSTRADA. DECIS\u00c3O JUDICIAL\nCUJOS  EFEITOS PODEM ACARRETAR A INTERRUP\u00c7\u00c3O NA PRESTA\u00c7\u00c3O DO SERVI\u00c7O\nP\u00daBLICO   DE   FORNECIMENTO   DE  G\u00c1S  NATURAL,  COM  A  CONSEQUENTE\nDESESTRUTURA\u00c7\u00c3O  DE  TODA A CADEIA PRODUTIVA DO POLO PETROQU\u00cdMICO DE\nCAMA\u00c7ARI, NA BAHIA. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.\n1.  Conforme  entendimento pacificado neste Corte, empresas p\u00fablicas\nou  privadas  e as sociedades de economia mista que prestam servi\u00e7os\np\u00fablicos   podem   formular   pedido   suspensivo  que  objetivem  a\nsalvaguarda dos valores tutelados na legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia.\n2.  Hip\u00f3tese  na  qual  se  demonstrou  que o cumprimento da decis\u00e3o\njudicial  pode  acarretar  a  interrup\u00e7\u00e3o  na  presta\u00e7\u00e3o  do servi\u00e7o\np\u00fablico  de  fornecimento  de  g\u00e1s  natural,  pela  complexidade  da\natividade,  com  a  possibilidade  de  impacto direto na produ\u00e7\u00e3o de\nv\u00e1rios  insumos (v.g., ur\u00e9ia, am\u00f4nia, g\u00e1s carb\u00f4nico, aditivo redutor\nl\u00edquido  automotivo),  e  a  consequente  desestrutura\u00e7\u00e3o  de toda a\ncadeia  produtiva  de  important\u00edssimo polo petroqu\u00edmico, qual seja,\nCama\u00e7ari,  na  Bahia.  Risco  de  grave  ofensa \u00e0 ordem e \u00e0 economia\np\u00fablicas configurado.\n3. Agravo regimental desprovido.",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO REGIMENTAL. SUSPENS\u00c3O DE LIMINAR E DE\nSENTEN\u00c7A. RECONSIDERA\u00c7\u00c3O. PEDIDO SUSPENSIVO ACOLHIDO. TEMPESTIVIDADE\nRECURSAL. ENTE P\u00daBLICO. ART. 188 DO CPC. APLICA\u00c7\u00c3O. FALTA DE\nINTERESSE. N\u00c3O CONHECIMENTO.\nI - A jurisprud\u00eancia j\u00e1 assentou entendimento no sentido de\nreconhecer legitimidade para a propositura de pedido suspensivo\ntamb\u00e9m \u00e0s empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista,\nconcession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, quando na\ndefesa do interesse p\u00fablico prim\u00e1rio. Dessa forma, o Poder P\u00fablico\nlegitimado tem um sentido lato sensu.\nII - Aplic\u00e1vel, portanto, o disposto no art. 188 do CPC no tocante\nao prazo em dobro para recorrer, quando a parte for a Fazenda\nP\u00fablica ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico, no que o presente agravo,\ninterposto pelo Estado de Goi\u00e1s, \u00e9 tempestivo.\nIII - O agravante, juntamente com a TERRACAP, \u00e9 r\u00e9u na a\u00e7\u00e3o\norigin\u00e1ria, e a decis\u00e3o agravada, ao deferir o efeito suspensivo\nrequerido pela TERRACAP, manteve a decis\u00e3o de indeferimento da\ntutela requerida pelas autoras, negando o bloqueio nas matr\u00edculas\ndos im\u00f3veis por elas pretendido. Aus\u00eancia de interfer\u00eancia negativa\nna esfera dos interesses jur\u00eddicos do agravante. Inexistente, assim,\ninteresse recursal do Estado de Goi\u00e1s.\nAgravo regimental n\u00e3o conhecido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 4.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a legitimidade das sociedades de economia mista para formularem pedido suspensivo visando a tutela de interesse p\u00fablico?\n2: O texto menciona a rejei\u00e7\u00e3o de uma preliminar de ilegitimidade ativa?\n3: O texto aborda a possibilidade de grave les\u00e3o \u00e0 ordem e \u00e0 economia p\u00fablicas?\n4: O texto descreve a interrup\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico de fornecimento de g\u00e1s natural como uma consequ\u00eancia poss\u00edvel?\n5: O texto relaciona a interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de g\u00e1s natural com a desestrutura\u00e7\u00e3o da cadeia produtiva do polo petroqu\u00edmico de Cama\u00e7ari, na Bahia?\n6: O texto afirma que sociedades de economia mista que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos podem formular pedido suspensivo para proteger valores tutelados na legisla\u00e7\u00e3o?\n7: O texto identifica um risco de grave ofensa \u00e0 ordem e \u00e0 economia p\u00fablicas devido \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do fornecimento de g\u00e1s natural?\n8: O texto conclui com a decis\u00e3o de desprover o agravo regimental?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.25
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 36,
        "TEXT1": "AGRAVO REGIMENTAL NOS EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO AGRAVO\nREGIMENTAL NO AGRAVO DE INSTRUMENTO - A\u00c7\u00c3O REVISIONAL DE CONTRATO\nBANC\u00c1RIO\n- JUROS REMUNERAT\u00d3RIOS - DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA QUE NEGOU PROVIMENTO AO\nRECURSO. IRRESIGNA\u00c7\u00c3O DOS CONSUMIDORES.\n1. Juros remunerat\u00f3rios. Impossibilidade de limita\u00e7\u00e3o em 12%\nao ano, pois os juros remunerat\u00f3rios n\u00e3o sofrem a limita\u00e7\u00e3o imposta\npelo Decreto n\u00ba 22.626/33 (Lei de Usura), conforme disp\u00f5e a S\u00famula\n596/STF. A abusividade da pactua\u00e7\u00e3o deve ser cabalmente\ndemonstrada em cada caso, o que n\u00e3o foi comprovado nestes autos.\nEntendimento adotado pelo ac\u00f3rd\u00e3o recorrido em harmonia com a\njurisprud\u00eancia desta Corte Superior. Incid\u00eancia da S\u00famula 83/STJ.\n2. Agravo regimental desprovido.",
        "TEXT2": "RECURSO ESPECIAL. CIVIL. INCORPORA\u00c7\u00c3O IMOBILI\u00c1RIA. CONSTRU\u00c7\u00c3O A\nPRE\u00c7O DE CUSTO. COND\u00d4MINOS INADIMPLENTES. LEIL\u00c3O DAS FRA\u00c7\u00d5ES IDEAIS.\nRESTITUI\u00c7\u00c3O DOS VALORES PAGOS. RECURSO PARCIALMENTE PROVIDO.\n1. Tratando-se de constru\u00e7\u00e3o sob o regime de administra\u00e7\u00e3o ou pre\u00e7o\nde custo, o construtor n\u00e3o pode ser considerado parte leg\u00edtima para\nfigurar no polo passivo de a\u00e7\u00e3o cujo escopo seja a restitui\u00e7\u00e3o de\nparcelas pagas diretamente ao condom\u00ednio e por ele administradas\npara investimento na constru\u00e7\u00e3o.\n2. No caso em exame, os propriet\u00e1rios do terreno e os adquirentes\ndas fra\u00e7\u00f5es ideais formaram condom\u00ednio, ajustando a constru\u00e7\u00e3o de\nedif\u00edcio, sob o regime de pre\u00e7o de custo. Destarte, a rela\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica estabeleceu-se entre os cond\u00f4minos e o condom\u00ednio. Os\nprimeiros ficavam respons\u00e1veis pelos custos da obra e o segundo por\nsua administra\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e pelos investimentos dos valores\npercebidos no empreendimento imobili\u00e1rio.\n3. N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de consumo a ser tutelada pelo C\u00f3digo de Defesa do\nConsumidor. Na realidade, a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, na esp\u00e9cie, \u00e9 regida\npela Lei de Condom\u00ednio e Incorpora\u00e7\u00f5es Imobili\u00e1rias (Lei 4.591/64).\n4. O art. 63 dessa lei prev\u00ea a possibilidade de o condom\u00ednio alienar\nem leil\u00e3o a unidade do adquirente em atraso, visando \u00e0 recomposi\u00e7\u00e3o\nde seu caixa e permitindo que a obra n\u00e3o sofra solu\u00e7\u00e3o de\ncontinuidade. Todavia, a autoriza\u00e7\u00e3o de aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel n\u00e3o pode\nensejar o enriquecimento sem causa do condom\u00ednio, de maneira que o \u00a7\n4\u00ba estabelece que do valor arrematado dever\u00e3o ser deduzidos: (I) o\nvalor do d\u00e9bito; (II) as eventuais despesas; (III) 5% a t\u00edtulo de\ncomiss\u00e3o; e (IV) 10% de multa compensat\u00f3ria. E, havendo quantia\nremanescente, dever\u00e1 ser devolvida ao cond\u00f4mino inadimplente.\n5. Recurso especial parcialmente provido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute uma decis\u00e3o relacionada a juros remunerat\u00f3rios em uma a\u00e7\u00e3o revisional de contrato banc\u00e1rio?\n2: O texto menciona a impossibilidade de limita\u00e7\u00e3o dos juros remunerat\u00f3rios em 12% ao ano?\n3: O texto refere-se ao Decreto n\u00ba 22.626/33 (Lei de Usura) como n\u00e3o aplic\u00e1vel aos juros remunerat\u00f3rios?\n4: O texto cita a S\u00famula 596/STF em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limita\u00e7\u00e3o de juros?\n5: O texto afirma que a abusividade dos juros deve ser demonstrada em cada caso espec\u00edfico?\n6: O texto indica que a decis\u00e3o monocr\u00e1tica negou provimento ao recurso?\n7: O texto menciona a S\u00famula 83/STJ em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisprud\u00eancia desta Corte Superior?\n8: O texto conclui que o agravo regimental foi desprovido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 37,
        "TEXT1": "DIREITO CIVIL E DO CONSUMIDOR. AGRAVO NO RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE\nCOBRAN\u00c7A DE INDENIZA\u00c7\u00c3O SECURIT\u00c1RIA. EXAMES CL\u00cdNICOS PR\u00c9VIOS.\nAUS\u00caNCIA. ALEGA\u00c7\u00c3O DE MOL\u00c9STIA PREEXISTENTE. DESCABIMENTO.\n- N\u00e3o pode a seguradora eximir-se do dever de indenizar, alegando\nomiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es por parte do associado, se dele n\u00e3o exigiu\nexames cl\u00ednicos pr\u00e9vios - Agravo no recurso especial n\u00e3o provido.",
        "TEXT2": "PENAL.   HABEAS   CORPUS   SUBSTITUTIVO  DE  RECURSO  ESPECIAL.  N\u00c3O\nCABIMENTO.  ATO  INFRACIONAL  EQUIPARADO  AO CRIME DE FURTO TENTADO.\nPRINC\u00cdPIO  DA  INSIGNIFIC\u00c2NCIA.  APLICA\u00c7\u00c3O  NA  SEARA  MENORISTA.\nPOSSIBILIDADE.     REINCID\u00caNCIA.    INAPLICABILIDADE.    ADOLESCENTE\nDEPENDENTE QU\u00cdMICO. MEDIDA SOCIOEDUCATIVA ADEQUADA.\n1.  A jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, acompanhando a\norienta\u00e7\u00e3o  da Primeira Turma do Supremo Tribunal Federal, firmou-se\nno  sentido  de  que  o  habeas  corpus  n\u00e3o pode ser utilizado como\nsubstituto  de  recurso pr\u00f3prio, sob pena de desvirtuar a finalidade\ndessa  garantia constitucional, exceto quando a ilegalidade apontada\n\u00e9 flagrante, ocasi\u00e3o em que se concede a ordem de of\u00edcio.\n2. Hip\u00f3tese em que o paciente praticou ato infracional equiparado ao\ndelito de tentativa de furto de 2 refrigerantes Coca-Cola e 1 batata\nPringles, avaliados em R$ 20,00 (vinte reais), tendo sido afastada a\naplica\u00e7\u00e3o  do  princ\u00edpio  da bagatela, ante a contum\u00e1cia delitiva do\nmenor na pr\u00e1tica de outros atos infracionais contra o patrim\u00f4nio.\n3.  In  casu, se a Corte estadual deixou de analisar a possibilidade\nde  efetiva aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia por entend\u00ea-la\nincab\u00edvel  no  \u00e2mbito  do  Estatuto  da  Crian\u00e7a e do Adolescente. A\npretens\u00e3o  de reconhecer a incid\u00eancia do indiferente penal nesta via\nimplicaria,  em  princ\u00edpio, indevida supress\u00e3o de inst\u00e2ncia, uma vez\nque  a  quest\u00e3o n\u00e3o foi objeto de exame no ac\u00f3rd\u00e3o impetrado, que se\nlimitou a enfrentar a elei\u00e7\u00e3o do tratamento mais adequado ao caso.\n4.  Considerando  que  o  Superior  Tribunal  de  Justi\u00e7a  j\u00e1 firmou\nentendimento  no  sentido da possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio\nda  bagatela  \u00e0s  condutas  regidas  pelo  Estatuto  da Crian\u00e7a e do\nAdolescente  (HC  276.358/SP,  Rel.  Ministro  Nefi  Cordeiro, Sexta\nTurma,  DJe  22/09/2014),  faz-se necess\u00e1ria a an\u00e1lise acerca de sua\nefetiva aplica\u00e7\u00e3o no presente caso.\n5.   Na   aplica\u00e7\u00e3o  do  princ\u00edpio  da  insignific\u00e2ncia,  devem  ser\nutilizados os seguintes par\u00e2metros: a) conduta minimamente ofensiva;\nb)  aus\u00eancia  de  periculosidade  do  agente;  c)  reduzido  grau de\nreprovabilidade  do comportamento; e d) les\u00e3o jur\u00eddica inexpressiva,\nos quais devem estar presentes, concomitantemente, para a incid\u00eancia\ndo referido instituto.\n6.  Em  se  tratando  de criminoso reincidente, ainda que diminuto o\nvalor  atribu\u00eddo  \u00e0 coisa pretensamente furtada, deve ser afastada a\naplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da ofensividade m\u00ednima, de acordo com posi\u00e7\u00e3o\nsedimentada  pelo STJ e STF, sendo certo que a medida socioeducativa\nde  liberdade  assistida,  pelo  prazo  de  6  meses, cumulada com o\ntratamento  toxic\u00f4mano,  mantida  pelo Tribunal de origem, apresenta\nser adequada.\n7. Ordem n\u00e3o conhecida.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto candidato aborda o tema de direito civil e do consumidor?\n2: O texto candidato discute uma a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de indeniza\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria?\n3: O texto candidato menciona a aus\u00eancia de exames cl\u00ednicos pr\u00e9vios?\n4: O texto candidato trata da alega\u00e7\u00e3o de mol\u00e9stia preexistente?\n5: O texto candidato discute a responsabilidade da seguradora em indenizar apesar da alega\u00e7\u00e3o de omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es?\n6: O texto candidato menciona a decis\u00e3o de um agravo no recurso especial?\n7: O texto candidato indica que o agravo no recurso especial n\u00e3o foi provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 39,
        "TEXT1": "CIVIL E PROCESSUAL CIVIL. BANC\u00c1RIO. AGRAVO REGIMENTAL NO  RECURSO\nESPECIAL. JUROS REMUNERAT\u00d3RIOS. TAXA M\u00c9DIA. BANCO CENTRAL.\nABUSIVIDADE N\u00c3O CONSTATADA. DECIS\u00c3O MANTIDA.\n1. \"\u00c9 admitida a revis\u00e3o das taxas de juros remunerat\u00f3rios em\nsitua\u00e7\u00f5es excepcionais, desde que caracterizada a rela\u00e7\u00e3o de consumo\ne que a abusividade (capaz de colocar o consumidor em desvantagem\nexagerada - art. 51, \u00a7 1\u00ba, do CDC) fique cabalmente demonstrada,\nante \u00e0s peculiaridades do julgamento em concreto\" (REsp n.\n1.061.530/RS, submetido ao rito do art. 543-C do CPC, Relatora\nMinistra NANCY ANDRIGHI, SEGUNDA SE\u00c7\u00c3O, julgado em 22/10/2008, DJe\n10/03/2009).\n2. A taxa m\u00e9dia de mercado apurada pelo Banco Central para opera\u00e7\u00f5es\nsimilares na mesma \u00e9poca do empr\u00e9stimo pode ser utilizada como\nrefer\u00eancia no exame da abusividada dos juros remunerat\u00f3rios, mas n\u00e3o\nconstitui valor absoluto a ser adotado em todos os casos.\nPrecedentes.\n3. No caso concreto, n\u00e3o h\u00e1 significativa discrep\u00e2ncia entre a taxa\nm\u00e9dia de mercado e o \u00edndice pactuado entre as partes, de modo que\nn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel reconhecer a alegada abusividade.\n4.  Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. CONTRATO BANC\u00c1RIO.\nJUROS REMUNERAT\u00d3RIOS. LIMITA\u00c7\u00c3O. IMPOSSIBILIDADE. CAPITALIZA\u00c7\u00c3O\nMENSAL DOS JUROS. LEGALIDADE NO CASO CONCRETO. MORA DO DEVEDOR\nCARACTERIZADA. AGRAVO REGIMENTAL IMPROVIDO.\n1. Conforme jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do STJ, as institui\u00e7\u00f5es\nfinanceiras n\u00e3o se sujeitam \u00e0 limita\u00e7\u00e3o dos juros remunerat\u00f3rios\nestipulada na Lei de Usura (Decreto 22.626/33), S\u00famula 596/STF; a\nestipula\u00e7\u00e3o de juros remunerat\u00f3rios superiores a 12% ao ano, por si\ns\u00f3, n\u00e3o indica cobran\u00e7a abusiva; s\u00e3o inaplic\u00e1veis aos juros\nremunerat\u00f3rios dos contratos de m\u00fatuo banc\u00e1rio as disposi\u00e7\u00f5es do\nart. 591, c/c o art. 406 do CC/2002; \u00e9 admitida a revis\u00e3o das taxas\nde juros remunerat\u00f3rios em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, desde que\ncaracterizada a rela\u00e7\u00e3o de consumo e que a cobran\u00e7a abusiva (capaz\nde colocar o consumidor em desvantagem exagerada - art. 51, \u00a7 1\u00ba, do\nCDC) fique cabalmente demonstrada, ante as peculiaridades do\njulgamento em concreto.\n2. A jurisprud\u00eancia desta eg. Corte pacificou-se no sentido de que a\ncobran\u00e7a de capitaliza\u00e7\u00e3o mensal de juros \u00e9 admitida nos contratos\nbanc\u00e1rios celebrados a partir da edi\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria n\u00ba\n1.963-17/2000, reeditada sob o n\u00ba 2.170-36/2001, qual seja,\n31/3/2000, desde que expressamente pactuada.\n3. Consoante pac\u00edfica jurisprud\u00eancia desta col. Corte Superior de\nJusti\u00e7a, a mora do devedor \u00e9 descaracterizada t\u00e3o somente quando o\ncar\u00e1ter  abusivo decorrer da cobran\u00e7a dos chamados encargos do\n\"per\u00edodo da normalidade\". Precedentes.\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 2.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a revis\u00e3o das taxas de juros remunerat\u00f3rios em situa\u00e7\u00f5es excepcionais?\n2: O texto menciona que a abusividade dos juros deve ser cabalmente demonstrada em uma rela\u00e7\u00e3o de consumo?\n3: O texto refere-se a uma decis\u00e3o judicial espec\u00edfica (REsp n. 1.061.530/RS) relacionada ao tema?\n4: O texto indica que a taxa m\u00e9dia de mercado do Banco Central pode ser usada como refer\u00eancia para avaliar a abusividade dos juros?\n5: O texto afirma que a taxa m\u00e9dia de mercado n\u00e3o \u00e9 um valor absoluto a ser adotado em todos os casos?\n6: O texto menciona que no caso concreto discutido, n\u00e3o h\u00e1 discrep\u00e2ncia significativa entre a taxa m\u00e9dia de mercado e a taxa pactuada?\n7: O texto conclui com a decis\u00e3o de negar provimento ao agravo regimental?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.42857142857142855
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 40,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO  E  PROCESSUAL  CIVIL.  RECURSO  ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O CIVIL\nP\u00daBLICA.  DANO AMBIENTAL. ARTS. 458, II, E 535, II, DO CPC. AUS\u00caNCIA\nDE  VIOLA\u00c7\u00c3O.  ARTS.  130  E  131 DO CPC. N\u00c3O VIOLA\u00c7\u00c3O. PRINC\u00cdPIO DA\nPERSUAS\u00c3O  RACIONAL.  LIVRE  CONVENCIMENTO  DO  MAGISTRADO.\nRESPONSABILIDADE  OBJETIVA.  ART.  14,  \u00a7  1\u00ba, DA LEI N. 6.398/1981.\nCUMULA\u00c7\u00c3O  DE  OBRIGA\u00c7\u00c3O DE FAZER (REPARA\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DEGRADADA) E DE\nPAGAR QUANTIA CERTA (INDENIZA\u00c7\u00c3O). POSSIBILIDADE. MULTA DE QUE TRATA\nO ART. 538 DO CPC MANTIDA.\n1. N\u00e3o prospera a alega\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o dos arts. 458, II, e 535, II,\ndo  CPC,  uma  vez  que  os  arestos  recorridos  est\u00e3o  devidamente\nfundamentados. A jurisprud\u00eancia desta Corte \u00e9 un\u00edssona no sentido de\nque  o  julgador n\u00e3o est\u00e1 adstrito a responder a todos os argumentos\ndas partes, desde que fundamente sua decis\u00e3o.\n2.  N\u00e3o houve viola\u00e7\u00e3o dos arts. 130 e 131 do CPC. Isso porque, tais\nartigos   consagram   o   princ\u00edpio  da  persuas\u00e3o  racional  (livre\nconvencimento), segundo o qual o magistrado fica habilitado a julgar\na   demanda,   conforme   seu   convencimento,   \u00e0  luz  do  cen\u00e1rio\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio  dos  autos,  da  jurisprud\u00eancia aplic\u00e1vel ao caso\nconcreto,  da  legisla\u00e7\u00e3o adequada e das circunst\u00e2ncias particulares\nda demanda.\n3.   A  responsabilidade  pelos  atos  que  desrespeitam  as  normas\nambientais  \u00e9  objetiva,  ou  seja, independe da exist\u00eancia de culpa\n(art.  14,  \u00a71\u00ba,  da  Lei n. 6.938/81), mormente quando comprovado o\nnexo causal entre a conduta e o dano, como no caso presente.\nPrecedentes:  AgRg  no  AREsp  165.201/MT,  Rel.  Ministro  Humberto\nMartins,  Segunda  Turma,  DJe  22/06/2012;  REsp  570.194/RS,  Rel.\nMinistra Denise Arruda, Primeira Turma, DJ 12/11/2007.\n4.  A  jurisprud\u00eancia  do  STJ  est\u00e1  firmada  no  sentido  de que a\nnecessidade  de repara\u00e7\u00e3o integral da les\u00e3o causada ao meio ambiente\npermite  a  cumula\u00e7\u00e3o  de  obriga\u00e7\u00f5es  de  fazer,  de n\u00e3o fazer e de\nindenizar.  Precedentes:  REsp  1.227.139/MG,  Rel.  Ministro Herman\nBenjamin,  Segunda  Turma,  DJe  13/04/2012; REsp 1.115.555/MG, Rel.\nMinistro Arnaldo Esteves Lima, Primeira Turma, DJe 23/02/2011.\n5.  A  exig\u00eancia  da  comprova\u00e7\u00e3o do cumprimento de \"Condicionantes\"\nimpostas  pelo  IBAMA dever\u00e1 ser realizada na fase do cumprimento de\nsenten\u00e7a, por demandar consider\u00e1vel lapso temporal.\n6.  N\u00e3o se aplica a S\u00famula 98 do STJ quando h\u00e1 renova\u00e7\u00e3o de embargos\ndeclarat\u00f3rios  que  apenas  repetem  os temas elencados nos embargos\nanteriores. Multa do art. 538 que deve ser mantida.\n7.   Recurso   especial   parcialmente  conhecido  e,  nessa  parte,\nparcialmente provido.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL  CIVIL.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. COBRAN\u00c7A\nINDEVIDA   DE   SERVI\u00c7OS  DE  TELEFONIA.  DANO  MORAL  IN  RE  IPSA.\nINEXIST\u00caNCIA.    S\u00daMULA    N.    83/STJ.    REEXAME    DO   CONJUNTO\nF\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO DOS AUTOS. INADMISSIBILIDADE. INCID\u00caNCIA DA S\u00daMULA\nN.  7/STJ.  DIVERG\u00caNCIA  JURISPRUDENCIAL  N\u00c3O  DEMONSTRADA.  DECIS\u00c3O\nMANTIDA.\n1.  \"A  cobran\u00e7a  indevida  de  servi\u00e7o  de telefonia, quando n\u00e3o h\u00e1\ninscri\u00e7\u00e3o  em  cadastro de inadimplentes, n\u00e3o gera presun\u00e7\u00e3o de dano\nmoral, sendo imprescind\u00edvel a sua comprova\u00e7\u00e3o\" (AgRg no REsp N.\n1.537.146/RS,  Relator  Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA, TERCEIRA\nTURMA,  julgado  em 27/10/2015, DJe 3/11/2015). Incid\u00eancia da S\u00famula\nn. 83/STJ.\n2. O recurso especial n\u00e3o comporta o exame de quest\u00f5es que impliquem\nrevolvimento do contexto f\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos (S\u00famula n. 7 do\nSTJ).\n3.  No caso concreto, o Tribunal de origem concluiu pela aus\u00eancia de\ncomprova\u00e7\u00e3o  do  dano  moral. Alterar esse entendimento demandaria o\nreexame  das  provas produzidas nos autos, o que \u00e9 vedado em recurso\nespecial.\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 1.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica relacionada a dano ambiental?\n2: O texto menciona a aus\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o dos artigos 458, II, e 535, II, do CPC?\n3: O texto aborda o princ\u00edpio da persuas\u00e3o racional e o livre convencimento do magistrado?\n4: O texto trata da responsabilidade objetiva em casos de dano ambiental conforme o art. 14, \u00a7 1\u00ba, da Lei n. 6.938/1981?\n5: O texto discute a possibilidade de cumula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de fazer e de pagar quantia certa?\n6: O texto cita precedentes judiciais para apoiar os argumentos apresentados?\n7: O texto menciona a aplica\u00e7\u00e3o de multa conforme o art. 538 do CPC?\n8: O texto aborda a necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de cumprimento de condicionantes impostas pelo IBAMA?\n9: O texto discute a aplica\u00e7\u00e3o da S\u00famula 98 do STJ em rela\u00e7\u00e3o aos embargos declarat\u00f3rios?\n10: O texto conclui que o recurso especial foi parcialmente conhecido e provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 41,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO  E  PROCESSUAL  CIVIL.  RECURSO  ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O CIVIL\nP\u00daBLICA.  DANO AMBIENTAL. ARTS. 458, II, E 535, II, DO CPC. AUS\u00caNCIA\nDE  VIOLA\u00c7\u00c3O.  ARTS.  130  E  131 DO CPC. N\u00c3O VIOLA\u00c7\u00c3O. PRINC\u00cdPIO DA\nPERSUAS\u00c3O  RACIONAL.  LIVRE  CONVENCIMENTO  DO  MAGISTRADO.\nRESPONSABILIDADE  OBJETIVA.  ART.  14,  \u00a7  1\u00ba, DA LEI N. 6.398/1981.\nCUMULA\u00c7\u00c3O  DE  OBRIGA\u00c7\u00c3O DE FAZER (REPARA\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DEGRADADA) E DE\nPAGAR QUANTIA CERTA (INDENIZA\u00c7\u00c3O). POSSIBILIDADE. MULTA DE QUE TRATA\nO ART. 538 DO CPC MANTIDA.\n1. N\u00e3o prospera a alega\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o dos arts. 458, II, e 535, II,\ndo  CPC,  uma  vez  que  os  arestos  recorridos  est\u00e3o  devidamente\nfundamentados. A jurisprud\u00eancia desta Corte \u00e9 un\u00edssona no sentido de\nque  o  julgador n\u00e3o est\u00e1 adstrito a responder a todos os argumentos\ndas partes, desde que fundamente sua decis\u00e3o.\n2.  N\u00e3o houve viola\u00e7\u00e3o dos arts. 130 e 131 do CPC. Isso porque, tais\nartigos   consagram   o   princ\u00edpio  da  persuas\u00e3o  racional  (livre\nconvencimento), segundo o qual o magistrado fica habilitado a julgar\na   demanda,   conforme   seu   convencimento,   \u00e0  luz  do  cen\u00e1rio\nf\u00e1tico-probat\u00f3rio  dos  autos,  da  jurisprud\u00eancia aplic\u00e1vel ao caso\nconcreto,  da  legisla\u00e7\u00e3o adequada e das circunst\u00e2ncias particulares\nda demanda.\n3.   A  responsabilidade  pelos  atos  que  desrespeitam  as  normas\nambientais  \u00e9  objetiva,  ou  seja, independe da exist\u00eancia de culpa\n(art.  14,  \u00a71\u00ba,  da  Lei n. 6.938/81), mormente quando comprovado o\nnexo causal entre a conduta e o dano, como no caso presente.\nPrecedentes:  AgRg  no  AREsp  165.201/MT,  Rel.  Ministro  Humberto\nMartins,  Segunda  Turma,  DJe  22/06/2012;  REsp  570.194/RS,  Rel.\nMinistra Denise Arruda, Primeira Turma, DJ 12/11/2007.\n4.  A  jurisprud\u00eancia  do  STJ  est\u00e1  firmada  no  sentido  de que a\nnecessidade  de repara\u00e7\u00e3o integral da les\u00e3o causada ao meio ambiente\npermite  a  cumula\u00e7\u00e3o  de  obriga\u00e7\u00f5es  de  fazer,  de n\u00e3o fazer e de\nindenizar.  Precedentes:  REsp  1.227.139/MG,  Rel.  Ministro Herman\nBenjamin,  Segunda  Turma,  DJe  13/04/2012; REsp 1.115.555/MG, Rel.\nMinistro Arnaldo Esteves Lima, Primeira Turma, DJe 23/02/2011.\n5.  A  exig\u00eancia  da  comprova\u00e7\u00e3o do cumprimento de \"Condicionantes\"\nimpostas  pelo  IBAMA dever\u00e1 ser realizada na fase do cumprimento de\nsenten\u00e7a, por demandar consider\u00e1vel lapso temporal.\n6.  N\u00e3o se aplica a S\u00famula 98 do STJ quando h\u00e1 renova\u00e7\u00e3o de embargos\ndeclarat\u00f3rios  que  apenas  repetem  os temas elencados nos embargos\nanteriores. Multa do art. 538 que deve ser mantida.\n7.   Recurso   especial   parcialmente  conhecido  e,  nessa  parte,\nparcialmente provido.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL  CIVIL.  AGRAVO  REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. COBRAN\u00c7A\nINDEVIDA   DE   SERVI\u00c7OS  DE  TELEFONIA.  DANO  MORAL  IN  RE  IPSA.\nINEXIST\u00caNCIA.    S\u00daMULA    N.    83/STJ.    REEXAME    DO   CONJUNTO\nF\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO DOS AUTOS. INADMISSIBILIDADE. INCID\u00caNCIA DA S\u00daMULA\nN.  7/STJ.  DIVERG\u00caNCIA  JURISPRUDENCIAL  N\u00c3O  DEMONSTRADA.  DECIS\u00c3O\nMANTIDA.\n1.  \"A  cobran\u00e7a  indevida  de  servi\u00e7o  de telefonia, quando n\u00e3o h\u00e1\ninscri\u00e7\u00e3o  em  cadastro de inadimplentes, n\u00e3o gera presun\u00e7\u00e3o de dano\nmoral, sendo imprescind\u00edvel a sua comprova\u00e7\u00e3o\" (AgRg no REsp N.\n1.537.146/RS,  Relator  Ministro RICARDO VILLAS B\u00d4AS CUEVA, TERCEIRA\nTURMA,  julgado  em 27/10/2015, DJe 3/11/2015). Incid\u00eancia da S\u00famula\nn. 83/STJ.\n2. O recurso especial n\u00e3o comporta o exame de quest\u00f5es que impliquem\nrevolvimento do contexto f\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos (S\u00famula n. 7 do\nSTJ).\n3.  No caso concreto, o Tribunal de origem concluiu pela aus\u00eancia de\ncomprova\u00e7\u00e3o  do  dano  moral. Alterar esse entendimento demandaria o\nreexame  das  provas produzidas nos autos, o que \u00e9 vedado em recurso\nespecial.\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 2.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica relacionada a dano ambiental?\n2: O texto menciona a aus\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o dos artigos 458, II, e 535, II, do CPC?\n3: O texto aborda o princ\u00edpio da persuas\u00e3o racional e o livre convencimento do magistrado?\n4: O texto trata da responsabilidade objetiva em casos de dano ambiental conforme o art. 14, \u00a7 1\u00ba, da Lei n. 6.938/1981?\n5: O texto discute a possibilidade de cumula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es de fazer e de pagar quantia certa?\n6: O texto cita precedentes judiciais para apoiar as afirma\u00e7\u00f5es feitas?\n7: O texto menciona a aplica\u00e7\u00e3o de multa conforme o art. 538 do CPC?\n8: O texto aborda a necessidade de comprova\u00e7\u00e3o de 'Condicionantes' impostas pelo IBAMA na fase de cumprimento de senten\u00e7a?\n9: O texto discute a aplica\u00e7\u00e3o da S\u00famula 98 do STJ em rela\u00e7\u00e3o aos embargos declarat\u00f3rios?\n10: O recurso especial foi parcialmente conhecido e provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 42,
        "TEXT1": "RECURSO ESPECIAL - PROPRIEDADE INDUSTRIAL - DIREITO MARC\u00c1RIO - ART.\n131, DO C\u00d3DIGO DE PROCESSO CIVIL - INEXIST\u00caNCIA DE VIOLA\u00c7\u00c3O -\nFUNDAMENTA\u00c7\u00c3O SUFICIENTE - ART. 460, DO CPC - PRINC\u00cdPIO DA ADSTRI\u00c7\u00c3O\nDO JULGADOR - OBSERV\u00c2NCIA, NA ESP\u00c9CIE - MARCA NOTORIAMENTE CONHECIDA\n- EXCE\u00c7\u00c3O AO PRINC\u00cdPIO DA TERRITORIALIDADE - PROTE\u00c7\u00c3O ESPECIAL\nINDEPENDENTE DE REGISTRO NO BRASIL NO SEU RAMO DE ATIVIDADE - MARCA\nDE ALTO RENOME - EXCE\u00c7\u00c3O AO PRINC\u00cdPIO DA ESPECIFICIDADE - PROTE\u00c7\u00c3O\nESPECIAL EM TODOS OS RAMOS DE ATIVIDADE DESDE QUE TENHA REGISTRO NO\nBRASIL E SEJA DECLARADA PELO INPI - NOTORIEDADE DA MARCA \"SKECHERS\"\n- ENTENDIMENTO OBTIDO PELO EXAME DE PROVAS - INCID\u00caNCIA DA S\u00daMULA\n7/STJ - MARCAS \"SKETCH\" E \"SKECHERS\" - POSSIBILIDADE DE CONVIV\u00caNCIA\n- ATUA\u00c7\u00c3O EM RAMOS COMERCIAIS DISTINTOS, AINDA QUE DA MESMA CLASSE -\nRECURSO PARCIALMENTE CONHECIDO E, NESSA EXTENS\u00c3O, IMPROVIDO.\nI - O v. ac\u00f3rd\u00e3o regional explicitou de forma clara e fundamentada\nsuas raz\u00f5es de decidir. Assim, a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, ainda que\ncontr\u00e1ria \u00e0 expectativa da parte, foi completa, restando inatacada,\nportanto, a liberalidade do artigo 93, inciso IX, da Constitui\u00e7\u00e3o\nFederal, bem como do art. 131 do C\u00f3digo de Processo Civil.\nII - Na hip\u00f3tese, a decis\u00e3o do Tribunal Regional observa\nestritamente os limites do pedido, ou seja, a legalidade da\nconcess\u00e3o do registro da marca \"SKECHERS\" em favor da ora recorrida,\nafastando-se, por conseguinte, eventual alega\u00e7\u00e3o de viola\u00e7\u00e3o ao art.\n460 do C\u00f3digo de Processo Civil.\nIII - O conceito de marca notoriamente conhecida n\u00e3o se confunde com\nmarca de alto renome. A primeira - notoriamente conhecida - \u00e9\nexce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da territorialidade e goza de prote\u00e7\u00e3o especial\nindependente de registro no Brasil em seu respectivo ramo de\natividade. A segunda - marca de alto renome - cuida de exce\u00e7\u00e3o ao\nprinc\u00edpio da especificidade e tem prote\u00e7\u00e3o especial em todos os\nramos de atividade, desde que previamente registrada no Brasil e\ndeclarada pelo INPI - Instituto Nacional de Propriedade Industrial.\nIV - A discuss\u00e3o acerca da notoriedade ou n\u00e3o da marca \"SKECHERS\"\ndeve ser observada tendo em conta a fixa\u00e7\u00e3o dada pelo Tribunal de\norigem, com base no exame acurado dos elementos f\u00e1ticos probat\u00f3rios.\nAssim, qualquer conclus\u00e3o que contrarie tal entendimento, posta como\nest\u00e1 a quest\u00e3o, demandaria o reexame de provas, atraindo, por\nconsequ\u00eancia, a incid\u00eancia do enunciado n. 7/STJ.\nV - Nos termos do artigo 124, inciso XIX, da Lei 9.279/96,\nobserva-se que seu objetivo \u00e9 o de exclusivamente impedir a pr\u00e1tica\nde atos de concorr\u00eancia desleal, mediante capta\u00e7\u00e3o indevida de\nclientela, ou que provoquem confus\u00e3o perante os pr\u00f3prios\nconsumidores por meio da reprodu\u00e7\u00e3o ou imita\u00e7\u00e3o, no todo ou em\nparte, de marca alheia, para distinguir ou certificar produto ou\nservi\u00e7o id\u00eantico, semelhante ou afim.\nVI - No caso dos autos, n\u00e3o se observa, de plano, a possibilidade de\nconfus\u00e3o dos consumidores pelo que vi\u00e1vel a conviv\u00eancia das duas\nmarcas registradas \"SKETCH\", de propriedade da ora recorrente e,\n\"SKECHERS\", da titularidade da ora recorrida, empresa norte-americana.\nVII - Enquanto a ora recorrente, LIMA ROUPAS E ACESS\u00d3RIOS LTDA.,\ntitular da marca \"SKETCH\", comercializa produtos de vestu\u00e1rio e\nacess\u00f3rios, inclusive cal\u00e7ados, a ora recorrida, SKECHERS USA INC\nII\", atua, especificamente, na comercializa\u00e7\u00e3o de roupas e\nacess\u00f3rios de uso comum, para a pr\u00e1tica de esportes, de uso\nprofissional.  De maneira que, \u00e9 poss\u00edvel observar que, embora os\nconsumidores possam encontrar em um ou em outro, pontos de interesse\ncomum, n\u00e3o h\u00e1 porque n\u00e3o se reconhecer a possibilidade de\nconviv\u00eancia pac\u00edfica entre ambos.\nVIII - Recurso especial parcialmente conhecido e, nessa extens\u00e3o,\nimprovido.",
        "TEXT2": "PENAL. PROCESSUAL PENAL. HABEAS CORPUS SUBSTITUTIVO DE RECURSO\nESPECIAL, ORDIN\u00c1RIO OU DE REVIS\u00c3O CRIMINAL. N\u00c3O CABIMENTO. TR\u00c1FICO\nDE DROGAS. INSUMOS E MAQUIN\u00c1RIO. CONSUN\u00c7\u00c3O. CONTEXTO F\u00c1TICO \u00daNICO.\nINCERTEZA. VALORA\u00c7\u00c3O DE PROVAS DESCABIDA NO HABEAS CORPUS. N\u00c3O\nCABIMENTO. CONDUTAS AUT\u00d4NOMAS.\n1. Ressalvada pessoal compreens\u00e3o diversa, uniformizou o Superior\nTribunal de Justi\u00e7a ser inadequado o writ em substitui\u00e7\u00e3o a recursos\nespecial e ordin\u00e1rio, ou de revis\u00e3o criminal, admitindo-se, de\nof\u00edcio, a concess\u00e3o da ordem ante a constata\u00e7\u00e3o de ilegalidade\nflagrante, abuso de poder ou teratologia.\n2. O princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o incide quando seja um dos crimes etapa\nnecess\u00e1ria ou usual ao crime final pretendido pelo agente.\n3. Embora o contexto f\u00e1tico \u00fanico autorize a absor\u00e7\u00e3o dos fatos\ncontidos no art. 33 \u00a7 1\u00ba e 34, ambos da Lei n. 11.343/2006, pelo\ndelito descrito no art. 33 da mesma Lei, n\u00e3o restou certa a situa\u00e7\u00e3o\nf\u00e1tica exigida de que fossem os insumos e maquin\u00e1rios destinados ao\nexclusivo fim de preparo da droga comercializada pelos acusados -\nn\u00e3o cabendo valora\u00e7\u00e3o f\u00e1tica na via do habeas corpus.\n4. Habeas corpus n\u00e3o conhecido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um recurso especial relacionado a direito marc\u00e1rio?\n2: O texto menciona a inexist\u00eancia de viola\u00e7\u00e3o de algum artigo do C\u00f3digo de Processo Civil?\n3: O texto aborda o princ\u00edpio da adstri\u00e7\u00e3o do julgador?\n4: O texto trata de marca notoriamente conhecida como exce\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da territorialidade?\n5: O texto discute a prote\u00e7\u00e3o especial de marcas de alto renome em todos os ramos de atividade?\n6: O texto menciona a necessidade de registro no Brasil e declara\u00e7\u00e3o pelo INPI para marcas de alto renome?\n7: O texto aborda a notoriedade da marca 'SKECHERS'?\n8: O texto discute a possibilidade de conviv\u00eancia entre as marcas 'SKETCH' e 'SKECHERS'?\n9: O texto menciona que as duas marcas atuam em ramos comerciais distintos?\n10: O texto conclui que o recurso especial foi parcialmente conhecido e improvido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 43,
        "TEXT1": "RECURSO EM HABEAS CORPUS. TR\u00c1FICO DE DROGAS E ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA.\nBUSCA   E   APREENS\u00c3O.  FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O  CONCRETA  DA  MEDIDA.  PRIS\u00c3O\nPREVENTIVA.  ELEMENTOS  CONCRETOS  E  ID\u00d4NEOS.  IMPOSI\u00c7\u00c3O DE MEDIDAS\nCAUTELARES ALTERNATIVAS \u00c0 PRIS\u00c3O. IMPOSSIBILIDADE. RECURSO EM HABEAS\nCORPUS N\u00c3O PROVIDO.\n1.  O  pedido  de representa\u00e7\u00e3o por busca e apreens\u00e3o formulado pela\nautoridade   policial   foi  fundamentado  em  diversas  dilig\u00eancias\ninvestigat\u00f3rias  e em elementos concretos que deram conta da suposta\npr\u00e1tica  dos  crimes de tr\u00e1fico de drogas e de organiza\u00e7\u00e3o criminosa\nno im\u00f3vel objeto da dilig\u00eancia, motivo pelo qual n\u00e3o h\u00e1 como acolher\na  alega\u00e7\u00e3o  de  que o pleito n\u00e3o foi instru\u00eddo \"com base emp\u00edrica a\nsustent\u00e1-lo\".\n2.  O fato de o pedido de busca e apreens\u00e3o haver sido formulado por\ne-mail  n\u00e3o  assinado eletronicamente n\u00e3o induz \u00e0 conclus\u00e3o de que a\nrepresenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia haver sido conhecida. Isso porque o pedido\nde  busca  e  apreens\u00e3o  foi  redigido  mediante e-mail funcional da\nautoridade  policial  -  portanto,  perfeitamente  identific\u00e1vel seu\nsignat\u00e1rio  -,  de  maneira  que  exigir sua autentica\u00e7\u00e3o digital ou\nconsider\u00e1-lo   \"ap\u00f3crifo\"   seria,   na   verdade,   um   formalismo\ndesnecess\u00e1rio e injustific\u00e1vel.\n3.  N\u00e3o  macula  a  validade das provas obtidas por meio da referida\nmedida  o  fato  de n\u00e3o ter havido pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\nP\u00fablico  por  ocasi\u00e3o  do  deferimento  do segundo pedido de busca e\napreens\u00e3o. Em primeiro lugar, vale ressaltar que o \u00f3rg\u00e3o ministerial\nj\u00e1  havia  se  manifestado  pelo  deferimento  da  medida de busca e\napreens\u00e3o  formulada  anteriormente.  Segundo,  a  despeito  de, num\nprimeiro momento, n\u00e3o haver sido ouvida, a institui\u00e7\u00e3o nem sequer se\ninsurgiu  contra  tal  situa\u00e7\u00e3o,  do  que  se infere haver o Parquet\nconcordado  que  a dilig\u00eancia se justificava e foi realizada de modo\nregular. Terceiro - e aqui reside o ponto mais importante -, a busca\ne  apreens\u00e3o  pode  ser determinada at\u00e9 mesmo de of\u00edcio pelo pr\u00f3prio\nJuiz  -  com ressalva deste relator -, conforme autoriza\u00e7\u00e3o expressa\ndo art. 242 do C\u00f3digo de Processo Penal.\n4.  O  fato  de  o  Magistrado  de  primeiro  grau  haver deferido a\nrealiza\u00e7\u00e3o  da  dilig\u00eancia  de busca e apreens\u00e3o no mesmo dia em que\nrecebido  o  pedido  n\u00e3o  evidencia,  de per si, nenhuma nulidade ou\nirregularidade. A entrega da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional de forma c\u00e9lere\nse  coaduna  com  o  pr\u00f3prio  princ\u00edpio  constitucional  da razo\u00e1vel\ndura\u00e7\u00e3o do processo, previsto no inciso LXXVIII do art. 5\u00ba, mormente\nquando se trata de provid\u00eancia cautelar naturalmente urgente.\n5.  O Juiz de primeiro grau deferiu a medida de busca e apreens\u00e3o em\ndecis\u00e3o concretamente fundamentada, porquanto especificou o local de\ncumprimento   da   medida,  com  base  em  elementos  investigativos\nconcretos  obtidos at\u00e9 aquele momento, que indicavam fundadas raz\u00f5es\na  autorizar  a  nova  decreta\u00e7\u00e3o  da  medida para descobrir objetos\nnecess\u00e1rios  \u00e0  prova de infra\u00e7\u00e3o penal e para colher mais elementos\nde  convic\u00e7\u00e3o,  nos moldes em que expressamente autorizado pelo art.\n240, \u00a7 1\u00ba e al\u00edneas, do C\u00f3digo de Processo Penal.\n6.   A   descoberta,  a  posteriori,  do  poss\u00edvel  envolvimento  da\nrecorrente na pr\u00e1tica dos delitos inicialmente investigados decorreu\nde  uma circunst\u00e2ncia anterior concreta justificadora do cumprimento\nde medida de busca e apreens\u00e3o na resid\u00eancia em que estava homiziado\num  dos  investigados e de todas as investiga\u00e7\u00f5es levadas a cabo at\u00e9\naquele  momento,  raz\u00e3o  pela  qual  n\u00e3o  h\u00e1  falar  em  \"desvio  de\nfinalidade,  motivo  e  pessoa  e  excesso  na  medida  de  busca  e\napreens\u00e3o\",  ainda  que  a recorrente n\u00e3o fosse, a priori, objeto de\ninvestiga\u00e7\u00e3o,  nem  estivesse  mencionada  no  decreto que deferiu a\nmedida.\n7.  Mesmo  com  a  superveni\u00eancia  de  decis\u00e3o que concedeu a pris\u00e3o\ndomiciliar,  ainda persiste o interesse da defesa em ver examinada a\nsua  alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios suficientes de autoria delitiva\nem  rela\u00e7\u00e3o  \u00e0  ora  recorrente,  porquanto o Magistrado, nesse novo\ndecisum, reportou-se, expressamente, aos mesmos fundamentos lan\u00e7ados\nno  anterior  decreto  de  pris\u00e3o  preventiva  para demonstrar a sua\ncompreens\u00e3o  de  que  havia  provas  acerca  da exist\u00eancia de crime,\nind\u00edcios  suficientes  de autoria em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acusada e \"motivos da\npris\u00e3o preventiva\".\n8.  Para  a  decreta\u00e7\u00e3o  da  cust\u00f3dia  preventiva (e, tamb\u00e9m, para a\nimposi\u00e7\u00e3o   de  quaisquer  das  medidas  cautelares  alternativas  \u00e0\npris\u00e3o),  n\u00e3o  se exige que haja provas s\u00f3lidas e conclusivas acerca\nda  autoria  delitiva, a qual \u00e9 reservada \u00e0 condena\u00e7\u00e3o criminal, mas\napenas   ind\u00edcios   suficientes  de  autoria,  elemento  devidamente\nexplicitado pelo Juiz em sua decis\u00e3o.\n9.  A  quest\u00e3o  relativa  \u00e0  pequena  ou  a  nenhuma participa\u00e7\u00e3o da\nrecorrente  nos  fatos  a  ela  imputados  foge  da possibilidade de\ncogni\u00e7\u00e3o  nesta  via  processual,  dada  a dificuldade de, em habeas\ncorpus,  delimitar-se com precis\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de cada investigado nos\neventos delituosos apurados ou mesmo de se concluir pela aus\u00eancia de\nqualquer  responsabilidade penal de um dos agentes. Tal mat\u00e9ria ser\u00e1\nmelhor esclarecida ao longo de toda a instru\u00e7\u00e3o criminal.\n10.  A  decis\u00e3o  que decretou a cust\u00f3dia preventiva possui motiva\u00e7\u00e3o\nid\u00f4nea,  apoiada em dados concretos extra\u00eddos dos autos, a atestar a\nlegalidade  do  decreto constritivo. O motivo principal (fundamento,\nexig\u00eancia  cautelar  ou  circunst\u00e2ncia  autorizadora)  que  se  pode\ndeduzir  do  decisum  para suprimir a liberdade da recorrente \u00e9 o da\nnecessidade  de preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, haja vista a apreens\u00e3o\nde  1.390 kg de maconha em poder da suposta organiza\u00e7\u00e3o criminosa da\nqual a recorrente faria parte.\n11.  Para  a  configura\u00e7\u00e3o  do crime de associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico de\ndrogas  ou  mesmo  do delito de organiza\u00e7\u00e3o criminosa voltada para o\nnarcotr\u00e1fico  \u00e9  irrelevante  o  fato de o r\u00e9u estar ou n\u00e3o na posse\ndireta  da  droga, notadamente se a prova dos autos evidenciar que a\nsubst\u00e2ncia  entorpecente  apreendida  seria  para  fins  de  difus\u00e3o\nil\u00edcita.  Mostra-se  suficiente, pois, que o agente haja concorrido,\nde  alguma  forma, para a pr\u00e1tica do delito, tal como, em princ\u00edpio,\nse deu na hip\u00f3tese dos autos.\n12. N\u00e3o h\u00e1 como aplicar \u00e0 recorrente as medidas cautelares descritas\nnos  incisos  I,  V  e  IX  do art. 319 do C\u00f3digo de Processo Penal,\nquando  evidenciada  a  necessidade  de  melhor  acautelar  a  ordem\np\u00fablica,  impedindo  o  livre tr\u00e2nsito que a revoga\u00e7\u00e3o da domiciliar\niria  causar,  com  risco  \u00e0  perpetra\u00e7\u00e3o  de  crimes decorrentes da\norganiza\u00e7\u00e3o criminosa.\n13. Recurso em habeas corpus n\u00e3o provido.",
        "TEXT2": "HABEAS CORPUS. ARTS. 33 E 35 DA LEI N\u00ba 11.343/06. PRIS\u00c3O PREVENTIVA.\nASSOCIA\u00c7\u00c3O PARA O TR\u00c1FICO. MATERIALIDADE. N\u00c3O APREENS\u00c3O DE DROGA COM\nO PACIENTE. PRESCINDIBILIDADE. GRANDE QUANTIDADE DE DROGA APREENDIDA\nCOM A ORGANIZA\u00c7\u00c3O CRIMINOSA. PERICULOSIDADE CONCRETA. GARANTIA DA\nORDEM P\u00daBLICA. FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O ID\u00d4NEA. EXCESSO DE PRAZO. ENCERRAMENTO\nINSTRU\u00c7\u00c3O CRIMINAL. ALEGA\u00c7\u00d5ES FINAIS. S\u00daMULA 52 DESTA CORTE.\n1. N\u00e3o obstante a materialidade do crime de tr\u00e1fico pressuponha\napreens\u00e3o da droga, o mesmo n\u00e3o ocorre em rela\u00e7\u00e3o ao delito de\nassocia\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico, que, por ser de natureza formal, sua\nmaterialidade pode advir de outros elementos de provas, como por\nexemplo, intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas.\n2. No caso dos autos, com a pris\u00e3o da corr\u00e9, foram apreendidos\nv\u00e1rios objetos, dentre os quais telefones celulares com registros de\nn\u00fameros de pessoas envolvidas com o tr\u00e1fico. A partir de tais\nregistros, foram realizadas intercepta\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, devidamente\nautorizadas, oportunidade em que se constatou o suposto envolvimento\ndo paciente com organiza\u00e7\u00e3o criminosa destinada ao tr\u00e1fico de\nentorpecentes, sendo ele eventual respons\u00e1vel pela manufatura e\nfornecimento da droga.\n3. A periculosidade concreta do paciente a justificar a segrega\u00e7\u00e3o\ncautelar ficou demonstrada diante da grande quantidade de droga ?\npor volta de 345 Kg (trezentos e quarenta e cinco quilos) de maconha\n?, da consider\u00e1vel quantia em dinheiro ? R$ 20.000,00 (vinte mil\nreais) ? e das armas apreendidas em poder da quadrilha.\n4. Trata-se, ainda, de extensa organiza\u00e7\u00e3o criminosa respons\u00e1vel\npelo dom\u00ednio do tr\u00e1fico e dissemina\u00e7\u00e3o de entorpecente em Salvador e\noutros munic\u00edpios do Estado da Bahia, fac\u00e7\u00e3o da qual alguns\nintegrantes s\u00e3o, inclusive, policiais civis.\n5. Encerrada a instru\u00e7\u00e3o criminal, fica superada a alega\u00e7\u00e3o de\nexcesso de prazo para a forma\u00e7\u00e3o da culpa, consoante disciplina o\nenunciado de S\u00famula n\u00ba 52 desta Corte.\n6. Ordem denegada.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 2.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um recurso em habeas corpus relacionado a tr\u00e1fico de drogas e organiza\u00e7\u00e3o criminosa?\n2: O texto menciona a fundamenta\u00e7\u00e3o concreta para a medida de busca e apreens\u00e3o?\n3: O texto aborda a quest\u00e3o da pris\u00e3o preventiva com base em elementos concretos e id\u00f4neos?\n4: O texto discute a impossibilidade de imposi\u00e7\u00e3o de medidas cautelares alternativas \u00e0 pris\u00e3o?\n5: O texto detalha a decis\u00e3o de um juiz sobre a dilig\u00eancia de busca e apreens\u00e3o?\n6: O texto menciona a superveni\u00eancia de uma decis\u00e3o que concedeu pris\u00e3o domiciliar?\n7: O texto discute a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica como motivo para a pris\u00e3o preventiva?\n8: O texto aborda a relev\u00e2ncia da posse direta de drogas para a configura\u00e7\u00e3o do crime de associa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e1fico?\n9: O texto conclui que o recurso em habeas corpus n\u00e3o foi provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.5555555555555556
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 45,
        "TEXT1": "AGRAVO REGIMENTAL EM AGRAVO DE INSTRUMENTO. CIVIL. CONTRATO\nBANC\u00c1RIO. LIMITA\u00c7\u00c3O TAXA DE JUROS REMUNERAT\u00d3RIOS COBRADA POR\nINSTITUI\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS. N\u00c3O CABIMENTO. CAPITALIZA\u00c7\u00c3O MENSAL DOS\nJUROS REMUNERAT\u00d3RIOS. NECESSIDADE DE PREVIS\u00c3O CONTRATUAL AP\u00d3S A MP\n1.963-17. CARACTERIZA\u00c7\u00c3O. MULTA DO ART. 557, \u00a7 2\u00ba, DO CPC. AGRAVO\nREGIMENTAL N\u00c3O PROVIDO.",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO (ART. 544 DO CPC) - A\u00c7\u00c3O REVISIONAL DE\nCONTRATO BANC\u00c1RIO - DECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA DO E. MINISTRO PRESIDENTE DO\nSTJ QUE NEGOU PROVIMENTO AO RECURSO.\nIRRESIGNA\u00c7\u00c3O DA CASA BANC\u00c1RIA.\n1. \"A circunst\u00e2ncia de a taxa de juros remunerat\u00f3rios praticada pela\ninstitui\u00e7\u00e3o financeira exceder a taxa m\u00e9dia do mercado n\u00e3o induz,\npor si s\u00f3, a conclus\u00e3o de abusividade, consistindo a referida taxa\nem um referencial a ser considerado, e n\u00e3o em um limite que deva ser\nnecessariamente observado pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras\" (AgRg nos\nEDcl no Ag 1322378/RN, Rel. Ministro RAUL ARA\u00daJO, QUARTA TURMA, DJe\nde 1\u00b0.8.2011). Para derruir a fundamenta\u00e7\u00e3o do Tribunal local que\nconcluiu pela cabal abusividade na pactua\u00e7\u00e3o dos juros\nremunerat\u00f3rios, seria imprescind\u00edvel o reenfrentamento do acervo\nf\u00e1tico e probat\u00f3rios dos autos, provid\u00eancia vedada a esta Corte\nSuperior pelos \u00f3bices das s\u00famulas 5 e 7/STJ. Precedentes.\n2. O Tribunal a quo asseverou a inexist\u00eancia de pactua\u00e7\u00e3o de\ncapitaliza\u00e7\u00e3o dos juros no contrato. A invers\u00e3o da premissa\ndemandaria a rean\u00e1lise de mat\u00e9ria f\u00e1tica e dos termos do contrato,\nprovid\u00eancias vedadas nesta esfera recursal extraordin\u00e1ria, em\nvirtude dos \u00f3bices contidos nos enunciados das S\u00famulas 05 e 07 do\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a.\n3. Verificada, na hip\u00f3tese, a exist\u00eancia de encargo abusivo no\nper\u00edodo da normalidade do contrato, resta descaracterizada a mora do\ndevedor.\n4. Agravo regimental desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto trata de um agravo regimental em agravo de instrumento?\n2: O texto discute quest\u00f5es relacionadas a contrato banc\u00e1rio?\n3: O texto menciona a limita\u00e7\u00e3o da taxa de juros remunerat\u00f3rios cobrada por institui\u00e7\u00f5es financeiras?\n4: O texto afirma que n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a limita\u00e7\u00e3o da taxa de juros remunerat\u00f3rios?\n5: O texto aborda a necessidade de previs\u00e3o contratual para a capitaliza\u00e7\u00e3o mensal dos juros remunerat\u00f3rios ap\u00f3s a MP 1.963-17?\n6: O texto menciona a caracteriza\u00e7\u00e3o da capitaliza\u00e7\u00e3o mensal dos juros remunerat\u00f3rios?\n7: O texto refere-se \u00e0 multa do art. 557, \u00a7 2\u00ba, do CPC?\n8: O texto conclui que o agravo regimental n\u00e3o foi provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.625
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 46,
        "TEXT1": "AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. CIVIL E PROCESSUAL CIVIL.\nNEGATIVA   DE  PRESTA\u00c7\u00c3O  JURISDICIONAL  N\u00c3O  CONFIGURADA.  CONTRATO\nBANC\u00c1RIO.  CDC. S\u00daMULA 297/STJ. A\u00c7\u00c3O DECLARAT\u00d3RIA DE INEXIST\u00caNCIA DE\nRELA\u00c7\u00c3O  JUR\u00cdDICA.  DECAD\u00caNCIA.  TERMO INICIAL. CONHECIMENTO DO FATO\nGERADOR.  S.  83/STJ.  V\u00cdCIO  DE  CONSENTIMENTO. INVERS\u00c3O DO \u00d4NUS DA\nPROVA. REVIS\u00c3O DAS CONCLUS\u00d5ES DO AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. IMPOSSIBILIDADE.\nS\u00daMULA 07. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.",
        "TEXT2": "AGRAVO  INTERNO  NO RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA. COMPROMISSO DE\nCOMPRA  E  VENDA.  REPETI\u00c7\u00c3O DE IND\u00c9BITO. REVIS\u00c3O DE CONTRATO FINDO.\nPOSSIBILIDADE.  COMPRA  E  VENDA  DE IM\u00d3VEL. OBRA FINALIZADA. \u00cdNDICE\nSINDUSCON. COBRAN\u00c7A. IMPOSSIBILIDADE.\n1.  \u00c9  poss\u00edvel  a  revis\u00e3o judicial dos contratos findos, quer pela\nnova\u00e7\u00e3o  ou pelo pagamento, de maneira a viabilizar o afastamento de\neventuais  ilegalidades, as quais n\u00e3o se convalescem. Aplica\u00e7\u00e3o, por\nanalogia, da S\u00famula 286/STJ: \"A renegocia\u00e7\u00e3o de contrato banc\u00e1rio ou\na  confiss\u00e3o da d\u00edvida n\u00e3o impede a possibilidade de discuss\u00e3o sobre\neventuais ilegalidades dos contratos anteriores.\"\n2.  No  contrato  de compra e venda de im\u00f3vel com a obra finalizada,\nn\u00e3o  \u00e9  poss\u00edvel  a  utiliza\u00e7\u00e3o  de  \u00edndice  setorial  de reajuste -\nSinduscon,  pois  n\u00e3o  h\u00e1  mais  influ\u00eancia  do pre\u00e7o dos insumos da\nconstru\u00e7\u00e3o civil. Precedentes.\n3. Agravo interno desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 1.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto aborda um tema relacionado ao direito civil e processual civil?\n2: O texto menciona a negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional?\n3: O texto discute um contrato banc\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (CDC)?\n4: O texto refere-se a uma a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica?\n5: O texto trata do tema da decad\u00eancia e do termo inicial do conhecimento do fato gerador?\n6: O texto menciona o v\u00edcio de consentimento e a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova?\n7: O texto discute a impossibilidade de revis\u00e3o das conclus\u00f5es do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido?\n8: O texto conclui com a decis\u00e3o de que o agravo regimental foi desprovido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.125
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 47,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO - PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR - POLICIAL\nRODOVI\u00c1RIO FEDERAL - PENA DE DEMISS\u00c3O - INEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS\nFORMAIS - DESPROPORCIONALIDADE N\u00c3O CONFIGURADA - SEGURAN\u00c7A DENEGADA.\n1. Mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato do Ministro de Estado\nda Justi\u00e7a, demitindo o impetrante do cargo de Policial Rodovi\u00e1rio\nFederal com fundamento no art. 132, IV e XI, da Lei 8.112/90, por\ninfra\u00e7\u00f5es disciplinares dos arts. 116, I e IX, e 117, IX, do mesmo\ndiploma legal.\n2. \"A Lei n.\u00ba 4.878/65 - norma especial que exige a condu\u00e7\u00e3o do\nprocedimento por Comiss\u00e3o Permanente de Disciplina - aplica-se aos\npoliciais civis investidos em cargos do Servi\u00e7o de Pol\u00edcia Federal,\nn\u00e3o alcan\u00e7ando os Policiais Rodovi\u00e1rios Federais, categoria regida\npela Lei n.\u00ba 8.112/90, Estatuto Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos\nCivis da Uni\u00e3o\" (MS 14.848/DF, Rel. Min. OG FERNANDES, TERCEIRA\nSE\u00c7\u00c3O, julgado em 14/9/2011, DJe de 29/9/2011).\n3. Inexiste \u00f3bice a que a comiss\u00e3o disciplinar seja composta por\nservidores lotados em unidade da federa\u00e7\u00e3o diversa daquela em que\natuava o servidor investigado.\n4. A pr\u00e1tica de atos de mero impulso processual, sem nenhum conte\u00fado\ndecis\u00f3rio, por servidores que participaram da fase de investiga\u00e7\u00e3o,\nn\u00e3o \u00e9 causa de nulidade do processo administrativo disciplinar,\ndesde que nenhum deles tenha participado como membro da comiss\u00e3o\nprocessante.\n5. Aus\u00eancia de prova preconstitu\u00edda quanto \u00e0 suposta aus\u00eancia de\nintima\u00e7\u00e3o do impetrante para acompanhamento das audi\u00eancias. Ju\u00edzo de\nvalor sobre a conduta do impetrante formado com base em prova\ndiversa da testemunhal, inexistindo preju\u00edzo \u00e0 defesa.\n6. Materialidade delitiva (ter o impetrante, em diversas\noportunidades, solicitado a libera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e documentos\nretidos em benef\u00edcios de terceiros, inclusive oferecendo quantias em\ndinheiro para conseguir o seu intento) comprovada por vasta prova.\n7. Inexist\u00eancia de v\u00edcios formais no processo administrativo\ndisciplinar, atento aos princ\u00edpios da razoabilidade e da\nproporcionalidade.\n8. Seguran\u00e7a denegada.",
        "TEXT2": "DIREITO PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO - EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O -\nMAT\u00c9RIA DE ORDEM P\u00daBLICA - APRECIA\u00c7\u00c3O - PRESCRI\u00c7\u00c3O - N\u00c3O OCORR\u00caNCIA\n- CURSO DO PRAZO SUSPENSO PELA DETERMINA\u00c7\u00c3O JUDICIAL DE PARALISA\u00c7\u00c3O\nDO PROCEDIMENTO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR - EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O\nACOLHIDOS PARA APRECIAR E REJEITAR A PRESCRI\u00c7\u00c3O.\n1. A despeito do ineditismo da tese acerca da ocorr\u00eancia de\nprescri\u00e7\u00e3o, dela se deve conhecer por se tratar de mat\u00e9ria de ordem\np\u00fablica.\n2. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou orienta\u00e7\u00e3o no sentido de\nque \"o deferimento de provimento judicial liminar que determina a\nautoridade administrativa que se abstenha de concluir procedimento\nadministrativo disciplinar suspende o curso do prazo prescricional\nda pretens\u00e3o punitiva administrativa\" (MS 13385/DF, rel. Ministro\nFelix Fischer, DJe 24/6/2009).\n3. Prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o verificada.\n4. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos sem efeitos infringentes apenas\npara o fim de apreciar e rejeitar a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o da\npretens\u00e3o punitiva.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto aborda um processo administrativo disciplinar contra um Policial Rodovi\u00e1rio Federal?\n2: O texto menciona a demiss\u00e3o do Policial Rodovi\u00e1rio Federal com base em infra\u00e7\u00f5es disciplinares espec\u00edficas?\n3: O texto discute a aplicabilidade de uma norma especial para policiais civis e sua n\u00e3o extens\u00e3o aos Policiais Rodovi\u00e1rios Federais?\n4: O texto afirma que n\u00e3o h\u00e1 impedimento para que a comiss\u00e3o disciplinar seja composta por servidores de unidades federativas diferentes?\n5: O texto indica que a participa\u00e7\u00e3o de servidores que atuaram na investiga\u00e7\u00e3o em atos processuais n\u00e3o decis\u00f3rios n\u00e3o anula o processo?\n6: O texto aborda a aus\u00eancia de prova preconstitu\u00edda sobre a falta de intima\u00e7\u00e3o do impetrante para as audi\u00eancias?\n7: O texto apresenta a materialidade delitiva comprovada por vasta prova?\n8: O texto confirma a inexist\u00eancia de v\u00edcios formais no processo administrativo disciplinar?\n9: O texto conclui com a nega\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a ao impetrante?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 48,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO - PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR - POLICIAL\nRODOVI\u00c1RIO FEDERAL - PENA DE DEMISS\u00c3O - INEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS\nFORMAIS - DESPROPORCIONALIDADE N\u00c3O CONFIGURADA - SEGURAN\u00c7A DENEGADA.\n1. Mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato do Ministro de Estado\nda Justi\u00e7a, demitindo o impetrante do cargo de Policial Rodovi\u00e1rio\nFederal com fundamento no art. 132, IV e XI, da Lei 8.112/90, por\ninfra\u00e7\u00f5es disciplinares dos arts. 116, I e IX, e 117, IX, do mesmo\ndiploma legal.\n2. \"A Lei n.\u00ba 4.878/65 - norma especial que exige a condu\u00e7\u00e3o do\nprocedimento por Comiss\u00e3o Permanente de Disciplina - aplica-se aos\npoliciais civis investidos em cargos do Servi\u00e7o de Pol\u00edcia Federal,\nn\u00e3o alcan\u00e7ando os Policiais Rodovi\u00e1rios Federais, categoria regida\npela Lei n.\u00ba 8.112/90, Estatuto Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos\nCivis da Uni\u00e3o\" (MS 14.848/DF, Rel. Min. OG FERNANDES, TERCEIRA\nSE\u00c7\u00c3O, julgado em 14/9/2011, DJe de 29/9/2011).\n3. Inexiste \u00f3bice a que a comiss\u00e3o disciplinar seja composta por\nservidores lotados em unidade da federa\u00e7\u00e3o diversa daquela em que\natuava o servidor investigado.\n4. A pr\u00e1tica de atos de mero impulso processual, sem nenhum conte\u00fado\ndecis\u00f3rio, por servidores que participaram da fase de investiga\u00e7\u00e3o,\nn\u00e3o \u00e9 causa de nulidade do processo administrativo disciplinar,\ndesde que nenhum deles tenha participado como membro da comiss\u00e3o\nprocessante.\n5. Aus\u00eancia de prova preconstitu\u00edda quanto \u00e0 suposta aus\u00eancia de\nintima\u00e7\u00e3o do impetrante para acompanhamento das audi\u00eancias. Ju\u00edzo de\nvalor sobre a conduta do impetrante formado com base em prova\ndiversa da testemunhal, inexistindo preju\u00edzo \u00e0 defesa.\n6. Materialidade delitiva (ter o impetrante, em diversas\noportunidades, solicitado a libera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e documentos\nretidos em benef\u00edcios de terceiros, inclusive oferecendo quantias em\ndinheiro para conseguir o seu intento) comprovada por vasta prova.\n7. Inexist\u00eancia de v\u00edcios formais no processo administrativo\ndisciplinar, atento aos princ\u00edpios da razoabilidade e da\nproporcionalidade.\n8. Seguran\u00e7a denegada.",
        "TEXT2": "DIREITO PROCESSUAL CIVIL E ADMINISTRATIVO - EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O -\nMAT\u00c9RIA DE ORDEM P\u00daBLICA - APRECIA\u00c7\u00c3O - PRESCRI\u00c7\u00c3O - N\u00c3O OCORR\u00caNCIA\n- CURSO DO PRAZO SUSPENSO PELA DETERMINA\u00c7\u00c3O JUDICIAL DE PARALISA\u00c7\u00c3O\nDO PROCEDIMENTO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR - EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O\nACOLHIDOS PARA APRECIAR E REJEITAR A PRESCRI\u00c7\u00c3O.\n1. A despeito do ineditismo da tese acerca da ocorr\u00eancia de\nprescri\u00e7\u00e3o, dela se deve conhecer por se tratar de mat\u00e9ria de ordem\np\u00fablica.\n2. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou orienta\u00e7\u00e3o no sentido de\nque \"o deferimento de provimento judicial liminar que determina a\nautoridade administrativa que se abstenha de concluir procedimento\nadministrativo disciplinar suspende o curso do prazo prescricional\nda pretens\u00e3o punitiva administrativa\" (MS 13385/DF, rel. Ministro\nFelix Fischer, DJe 24/6/2009).\n3. Prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o verificada.\n4. Embargos de declara\u00e7\u00e3o acolhidos sem efeitos infringentes apenas\npara o fim de apreciar e rejeitar a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o da\npretens\u00e3o punitiva.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto aborda um processo administrativo disciplinar envolvendo um Policial Rodovi\u00e1rio Federal?\n2: O texto menciona a demiss\u00e3o do Policial Rodovi\u00e1rio Federal com base em infra\u00e7\u00f5es disciplinares espec\u00edficas?\n3: O texto discute a aplicabilidade de uma norma especial (Lei n.\u00ba 4.878/65) a Policiais Rodovi\u00e1rios Federais?\n4: O texto esclarece que a comiss\u00e3o disciplinar pode ser composta por servidores de unidades federativas diferentes daquela do servidor investigado?\n5: O texto afirma que a participa\u00e7\u00e3o de servidores na fase de investiga\u00e7\u00e3o n\u00e3o causa nulidade do processo, desde que n\u00e3o fa\u00e7am parte da comiss\u00e3o processante?\n6: O texto aborda a aus\u00eancia de prova preconstitu\u00edda sobre a intima\u00e7\u00e3o do impetrante para as audi\u00eancias?\n7: O texto discute a forma\u00e7\u00e3o de ju\u00edzo de valor sobre a conduta do impetrante com base em provas n\u00e3o testemunhais?\n8: O texto confirma a materialidade delitiva com base em vasta prova documental?\n9: O texto afirma a inexist\u00eancia de v\u00edcios formais no processo administrativo disciplinar?\n10: O texto conclui com a nega\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a ao impetrante?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 49,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO. ENERGIA EL\u00c9TRICA.  INTERRUP\u00c7\u00c3O DO FORNECIMENTO.\nPESSOA JUR\u00cdDICA DE DIREITO P\u00daBLICO. INTERESSE DA COLETIVIDADE.\nPRESERVA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7OS ESSENCIAIS.\n1. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a entende que, nos casos de\ninadimpl\u00eancia de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, \u00e9 invi\u00e1vel a\ninterrup\u00e7\u00e3o indiscriminada do fornecimento de energia el\u00e9trica.\n2. N\u00e3o h\u00e1 que se proceder \u00e0 suspens\u00e3o da energia el\u00e9trica em locais\ncomo hospitais, escolas, mercados municipais, bem como em outras\nunidades p\u00fablicas cuja paralisa\u00e7\u00e3o seja inadmiss\u00edvel, porquanto\nexistem outros meios jur\u00eddicos legais para buscar a tutela\njurisdicional, como a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a.\n3. In casu, o Tribunal a quo salientou que na Municipalidade, \"dada\na precariedade de suas instala\u00e7\u00f5es, em um \u00fanico pr\u00e9dio, funcionam\nv\u00e1rias Secretarias e at\u00e9 mesmo escolas\", a suspens\u00e3o do fornecimento\nde energia iria de encontro ao interesse da coletividade.\nAgravo regimental improvido.",
        "TEXT2": "ADMINISTRATIVO. FORNECIMENTO DE \u00c1GUA. ALEGA\u00c7\u00c3O GEN\u00c9RICA DE OMISS\u00c3O\nNO AC\u00d3RD\u00c3O. \u00d4NUS DA PROVA. DANO MORAL CONFIGURADO. VALOR RAZO\u00c1VEL.\nREVIS\u00c3O DESSE ENTENDIMENTO. PRETENS\u00c3O DE REEXAME DE PROVAS. S\u00daMULA\n7/STJ. RESTITUI\u00c7\u00c3O DO IND\u00c9BITO. FALTA DE PREQUESTIONAMENTO.\n1. Sem raz\u00e3o quanto \u00e0  alegada viola\u00e7\u00e3o do art. 535 do CPC, pois a\npresta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o deduzida,\ncomo se depreende da an\u00e1lise do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido.\n2. A configura\u00e7\u00e3o do prequestionamento pressup\u00f5e debate e decis\u00e3o\npr\u00e9vios pelo colegiado, ou seja, emiss\u00e3o de ju\u00edzo sobre o tema. Se o\nTribunal de origem n\u00e3o adotou entendimento expl\u00edcito a respeito do\nfato jur\u00edgeno veiculado nas raz\u00f5es recursais, inviabilizada fica a\nan\u00e1lise sobre a viola\u00e7\u00e3o dos preceitos evocados pelo recorrente.\n3. Verifica-se que a Corte de origem n\u00e3o analisou, ainda que\nimplicitamente, os arts. 30 e 40, V, da Lei n. 11.445/07; 6\u00ba, \u00a7 3\u00ba,\nda Lei n. 8.987/95. Desse modo, imp\u00f5e-se o n\u00e3o conhecimento do\nrecurso especial por aus\u00eancia de prequestionamento, entendido como o\nindispens\u00e1vel exame da quest\u00e3o pela decis\u00e3o atacada, apto a\nviabilizar a pretens\u00e3o recursal. Assim, incide no caso o enunciado\nda S\u00famula 211 do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.\n4. O Tribunal de origem, soberano na an\u00e1lise das circunst\u00e2ncias\nf\u00e1ticas e probat\u00f3rias da causa, ao negar provimento ao agravo\nregimental, manteve a configura\u00e7\u00e3o do dano moral. A altera\u00e7\u00e3o do\nentendimento adotado pelo Tribunal de origem, a fim de acolher a\npretens\u00e3o da agravante em afastar a condena\u00e7\u00e3o por danos morais, \u00e9\ntarefa invi\u00e1vel de ser realizada na via do recurso especial, por\nfor\u00e7a do \u00f3bice da S\u00famula 7/STJ.\n5. O Superior Tribunal de Justi\u00e7a consolidou entendimento no sentido\nde que a revis\u00e3o do valor de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais somente \u00e9\nposs\u00edvel quando exorbitante ou insignificante a import\u00e2ncia\narbitrada, em flagrante viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da razoabilidade e\nda proporcionalidade. O que n\u00e3o \u00e9 o caso dos pressentes autos.\n6.  Nos termos da jurisprud\u00eancia desta Corte, \u00e9 ileg\u00edtimo o corte no\nfornecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais quando: a) a\ninadimpl\u00eancia do consumidor decorrer de d\u00e9bitos pret\u00e9ritos; b) o\nd\u00e9bito originar-se de suposta fraude no medidor de consumo de\nenergia, apurada unilateralmente pela concession\u00e1ria; e c) n\u00e3o\nhouver aviso pr\u00e9vio ao consumidor inadimplente.\nAgravo regimental improvido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 2.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a inviabilidade de interrup\u00e7\u00e3o indiscriminada do fornecimento de energia el\u00e9trica para pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico?\n2: O texto menciona que existem locais espec\u00edficos, como hospitais e escolas, onde a suspens\u00e3o de energia \u00e9 inadmiss\u00edvel?\n3: O texto sugere que existem alternativas legais, como a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, para resolver inadimpl\u00eancias sem suspender o fornecimento de energia?\n4: O texto refere-se a um caso espec\u00edfico onde a suspens\u00e3o de energia afetaria v\u00e1rias secretarias e escolas em um \u00fanico pr\u00e9dio?\n5: O texto conclui com a decis\u00e3o de que o agravo regimental foi improvido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.2
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 50,
        "TEXT1": "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte\nDJe 06/12/2010",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL. RECURSO ESPECIAL. LOCA\u00c7\u00c3O. PROCESSUAL CIVIL.\nAC\u00d3RD\u00c3O. NULIDADE. TURMA JULGADORA. COMPOSI\u00c7\u00c3O. ARTIGO 118 LOMAN.\nFALTA DE PREQUESTIONAMENTO. FIAN\u00c7A. OUTORGA UX\u00d3RIA. NULIDADE.\nINEXIST\u00caNCIA. IRREGULARIDADE ARG\u00dc\u00cdDA POR QUEM LHE DEU CAUSA. ARTIGO\n1.650 CC. BEM DE FAM\u00cdLIA. PENHORA. FUNDAMENTOS CONSTITUCIONAL E\nINFRACONSTITUCIONAL. N\u00c3O INTERPOSI\u00c7\u00c3O DE RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO.\nINCID\u00caNCIA DO ENUNCIADO N\u00ba 126/STJ. LITIG\u00c2NCIA DE M\u00c1-F\u00c9. MULTA.\nMAT\u00c9RIA DE FATO. REEXAME. N\u00c3O CABIMENTO. S\u00daMULA N\u00ba7/STJ.\n1. No exame de recurso especial, n\u00e3o se conhece de mat\u00e9ria que n\u00e3o\nfoi objeto de aprecia\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de origem, ausente assim o\nnecess\u00e1rio prequestionamento.\n2. Nos termos do artigo 1.650 do C\u00f3digo Civil, a nulidade da fian\u00e7a\ns\u00f3 pode ser demandada pelo c\u00f4njuge que n\u00e3o a subscreveu, ou por seus\nrespectivos herdeiros. Precedente.\n3. \"\u00c9 inadmiss\u00edvel recurso especial, quando o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido\nassenta em fundamentos constitucional e infraconstitucional,\nqualquer deles suficiente, por si s\u00f3, para mant\u00ea-lo, e a parte\nvencida n\u00e3o manifesta recurso extraordin\u00e1rio.\" (Enunciado n\u00ba 126 da\nS\u00famula do STJ)\n4. Para afastar a conclus\u00e3o do Tribunal de origem sobre a ocorr\u00eancia\nde ato atentat\u00f3rio a dignidade da justi\u00e7a h\u00e1 necessidade de an\u00e1lise\ndas provas dos autos, o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel nesta sede, a teor do\nenunciado n\u00ba 7 da S\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.\n5. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto candidato menciona a data espec\u00edfica da publica\u00e7\u00e3o?\n2: O texto candidato inclui a sigla 'DJe' referente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o?\n3: O texto candidato especifica o ano de 2010 como ano de publica\u00e7\u00e3o?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 51,
        "TEXT1": "Data da Publica\u00e7\u00e3o/Fonte\nDJe 06/12/2010",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL. RECURSO ESPECIAL. LOCA\u00c7\u00c3O. PROCESSUAL CIVIL.\nAC\u00d3RD\u00c3O. NULIDADE. TURMA JULGADORA. COMPOSI\u00c7\u00c3O. ARTIGO 118 LOMAN.\nFALTA DE PREQUESTIONAMENTO. FIAN\u00c7A. OUTORGA UX\u00d3RIA. NULIDADE.\nINEXIST\u00caNCIA. IRREGULARIDADE ARG\u00dc\u00cdDA POR QUEM LHE DEU CAUSA. ARTIGO\n1.650 CC. BEM DE FAM\u00cdLIA. PENHORA. FUNDAMENTOS CONSTITUCIONAL E\nINFRACONSTITUCIONAL. N\u00c3O INTERPOSI\u00c7\u00c3O DE RECURSO EXTRAORDIN\u00c1RIO.\nINCID\u00caNCIA DO ENUNCIADO N\u00ba 126/STJ. LITIG\u00c2NCIA DE M\u00c1-F\u00c9. MULTA.\nMAT\u00c9RIA DE FATO. REEXAME. N\u00c3O CABIMENTO. S\u00daMULA N\u00ba7/STJ.\n1. No exame de recurso especial, n\u00e3o se conhece de mat\u00e9ria que n\u00e3o\nfoi objeto de aprecia\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de origem, ausente assim o\nnecess\u00e1rio prequestionamento.\n2. Nos termos do artigo 1.650 do C\u00f3digo Civil, a nulidade da fian\u00e7a\ns\u00f3 pode ser demandada pelo c\u00f4njuge que n\u00e3o a subscreveu, ou por seus\nrespectivos herdeiros. Precedente.\n3. \"\u00c9 inadmiss\u00edvel recurso especial, quando o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido\nassenta em fundamentos constitucional e infraconstitucional,\nqualquer deles suficiente, por si s\u00f3, para mant\u00ea-lo, e a parte\nvencida n\u00e3o manifesta recurso extraordin\u00e1rio.\" (Enunciado n\u00ba 126 da\nS\u00famula do STJ)\n4. Para afastar a conclus\u00e3o do Tribunal de origem sobre a ocorr\u00eancia\nde ato atentat\u00f3rio a dignidade da justi\u00e7a h\u00e1 necessidade de an\u00e1lise\ndas provas dos autos, o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel nesta sede, a teor do\nenunciado n\u00ba 7 da S\u00famula do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.\n5. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto candidato menciona a data espec\u00edfica de publica\u00e7\u00e3o, '06/12/2010'?\n2: O texto candidato inclui a sigla 'DJe' referente ao Di\u00e1rio da Justi\u00e7a eletr\u00f4nico?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 53,
        "TEXT1": "AGRAVO REGIMENTAL EM RECURSO ESPECIAL. DIREITO CIVIL. CHEQUE\nPRESCRITO. PROTESTO. N\u00c3O CABIMENTO. PRECEDENTES. CANCELAMENTO. DANOS\nMORAIS. PRECLUS\u00c3O.\n1. A jurisprud\u00eancia do STJ firmou-se no sentido de ser indevido o\nprotesto de cheque prescrito. Precedentes.\n2. O apontamento indevido de t\u00edtulo de d\u00edvida a protesto gera dano\nmoral in re ipsa. Por\u00e9m, no caso em apre\u00e7o, a senten\u00e7a j\u00e1 havia\nafastado tal condena\u00e7\u00e3o e o autor deixou de recorrer desse ponto,\nmotivo por que descabe, em recurso especial, condenar o r\u00e9u a tal\nrubrica, uma vez j\u00e1 operada a preclus\u00e3o.\n3. Agravo regimental n\u00e3o provido.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO DE INSTRUMENTO. DANO\nMORAL. BAIXA NO PROTESTO. RESPONSABILIDADE DO DEVEDOR. PRECEDENTES.\nALEGA\u00c7\u00d5ES DO RECURSO FUNDADAS EM MAT\u00c9RIA F\u00c1TICA. S\u00daMULA 7 DO STJ.\nINCID\u00caNCIA. AUS\u00caNCIA DE IMPUGNA\u00c7\u00c3O ESPEC\u00cdFICA AOS FUNDAMENTOS DA\nDECIS\u00c3O AGRAVADA. S\u00daMULA 182 DO STJ. INCID\u00caNCIA.\n1. Tendo o Tribunal de origem registrado que a indeniza\u00e7\u00e3o decorre\nunicamente da manuten\u00e7\u00e3o indevida do protesto, e sendo a baixa de\nresponsabilidade do devedor, consoante pac\u00edfica jurisprud\u00eancia do\nSTJ, invi\u00e1vel o pleito de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Precedentes.\n2. Ademais, os fatos invocados nas alega\u00e7\u00f5es aviadas nas raz\u00f5es do\nrecurso n\u00e3o foram tratados no ac\u00f3rd\u00e3o proferido nas inst\u00e2ncias de\norigem e sua an\u00e1lise depende de reexame de mat\u00e9ria f\u00e1tica, o que\nencontra \u00f3bice na S\u00famula 7 do STJ.\n3. N\u00e3o fosse o suficiente, \"\u00e9 invi\u00e1vel o agravo do art. 545 do CPC\nque deixa de atacar especificamente os fundamentos da decis\u00e3o\nagravada\" (S\u00famula 182/STJ).\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 1.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a legalidade do protesto de cheques prescritos?\n2: O texto menciona que a jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 contra o protesto de cheques prescritos?\n3: O texto indica que o protesto indevido pode gerar dano moral?\n4: O texto menciona que a senten\u00e7a inicial j\u00e1 havia afastado a condena\u00e7\u00e3o por danos morais?\n5: O texto explica que o autor n\u00e3o recorreu da decis\u00e3o que afastou a condena\u00e7\u00e3o por danos morais?\n6: O texto menciona que ocorreu preclus\u00e3o no caso discutido?\n7: O texto conclui que o agravo regimental n\u00e3o foi provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.2857142857142857
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 54,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO.    C\u00d3DIGO    DE    TR\u00c2NSITO   BRASILEIRO.   INFRA\u00c7\u00c3O\nADMINISTRATIVA.  IMPEDIMENTO  DE  OBTEN\u00c7\u00c3O  DE  CARTEIRA NACIONAL DE\nMOTORISTA.  IMPOSSIBILIDADE.  AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO EM CONSON\u00c2NCIA COM A\nJURISPRUD\u00caNCIA DESTA CORTE.\nI  -  Com  rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suposta viola\u00e7\u00e3o dos arts. 233 e 148, caput e \u00a7\n3\u00ba,  do  C\u00f3digo  de  Tr\u00e2nsito  Brasileiro  - CTB, suscitada no apelo\nnobre,  sem  raz\u00e3o  a  parte recorrente. O ac\u00f3rd\u00e3o recorrido est\u00e1 em\nconson\u00e2ncia  com  a  jurisprud\u00eancia desta Corte, no sentido de que a\ninfra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito consistente em \"deixar de efetuar o registro de\nve\u00edculo  no prazo de 30 dias\" (artigo 233 do CTB) n\u00e3o pode impedir o\ncondutor  de  obter sua Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o definitiva.\nNesse   sentido:   STJ,  REsp  1.655.350/RS,  Rel.  Ministro  HERMAN\nBENJAMIN, SEGUNDA TURMA, DJe de 24/04/2017; AgRg no AREsp 524849/RS,\nRel.  Ministra  ASSUSETE  MAGALH\u00c3ES,  SEGUNDA  TURMA,  Julgamento em\n10/03/2016, DJe 17/03/2016).\nII - Agravo interno improvido.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL  CIVIL E ADMINISTRATIVO. CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O\nDEFINITIVA.   CONCESS\u00c3O.   POSSIBILIDADE.   INFRA\u00c7\u00c3O   DE   NATUREZA\nADMINISTRATIVA.  DECLARA\u00c7\u00c3O  DE INCONSTITUCIONALIDADE DO ART. 148, \u00a7\n3\u00ba,  DO  CTB. CL\u00c1USULA DE RESERVA DE PLEN\u00c1RIO E S\u00daMULA VINCULANTE 10\nDO STF. VIOLA\u00c7\u00c3O. AUS\u00caNCIA.\n1.  Conforme  estabelecido  pelo  Plen\u00e1rio  do  STJ,  \"aos  recursos\ninterpostos   com  fundamento  no  CPC/1973  (relativos  a  decis\u00f5es\npublicadas at\u00e9 17 de mar\u00e7o de 2016) devem ser exigidos os requisitos\nde  admissibilidade  na  forma  nele prevista, com as interpreta\u00e7\u00f5es\ndadas at\u00e9 ent\u00e3o pela jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a\"\n(Enunciado Administrativo n. 2).\n2.  O  Superior Tribunal de Justi\u00e7a entende ser poss\u00edvel a expedi\u00e7\u00e3o\nde  CNH  definitiva  a  motorista  que  cometa  t\u00e3o somente infra\u00e7\u00e3o\nadministrativa. Precedentes.\n3.   \"A   interpreta\u00e7\u00e3o  de  norma  infraconstitucional,  ainda  que\nextensiva  e  teleol\u00f3gica, em nada se identifica com a declara\u00e7\u00e3o de\ninconstitucionalidade   efetuada   mediante   controle   difuso   de\nconstitucionalidade\"   (AgRg  no  AREsp  524.849/RS,  Rel.  Ministra\nASSUSETE  MAGALH\u00c3ES,  Segunda  Turma,  DJe  17/3/2016).  O  Pret\u00f3rio\nExcelso,  ao  se  manifestar  sobre  o tema, refutou a exist\u00eancia de\nviola\u00e7\u00e3o \u00e0 cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio. Precedentes.\n4.  Hip\u00f3tese  em  que  n\u00e3o  h\u00e1 de se falar em viola\u00e7\u00e3o \u00e0 cl\u00e1usula de\nreserva  de  plen\u00e1rio,  prevista no art. 97 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\ntampouco  em  ofensa  \u00e0  S\u00famula  Vinculante  10  do Supremo Tribunal\nFederal.\n5. Agravo regimental desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute uma decis\u00e3o relacionada ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB)?\n2: O texto menciona especificamente a infra\u00e7\u00e3o de n\u00e3o registrar o ve\u00edculo no prazo de 30 dias conforme o artigo 233 do CTB?\n3: O texto afirma que esta infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode impedir a obten\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o definitiva?\n4: O texto cita jurisprud\u00eancia relacionada ao tema em discuss\u00e3o?\n5: O texto refere-se a um ac\u00f3rd\u00e3o que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a jurisprud\u00eancia de uma corte superior?\n6: O texto menciona decis\u00f5es de casos espec\u00edficos como exemplos de jurisprud\u00eancia?\n7: O texto inclui a men\u00e7\u00e3o de um recurso (agravo interno) sendo improvido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.8571428571428571
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 55,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO.    C\u00d3DIGO    DE    TR\u00c2NSITO   BRASILEIRO.   INFRA\u00c7\u00c3O\nADMINISTRATIVA.  IMPEDIMENTO  DE  OBTEN\u00c7\u00c3O  DE  CARTEIRA NACIONAL DE\nMOTORISTA.  IMPOSSIBILIDADE.  AC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO EM CONSON\u00c2NCIA COM A\nJURISPRUD\u00caNCIA DESTA CORTE.\nI  -  Com  rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suposta viola\u00e7\u00e3o dos arts. 233 e 148, caput e \u00a7\n3\u00ba,  do  C\u00f3digo  de  Tr\u00e2nsito  Brasileiro  - CTB, suscitada no apelo\nnobre,  sem  raz\u00e3o  a  parte recorrente. O ac\u00f3rd\u00e3o recorrido est\u00e1 em\nconson\u00e2ncia  com  a  jurisprud\u00eancia desta Corte, no sentido de que a\ninfra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito consistente em \"deixar de efetuar o registro de\nve\u00edculo  no prazo de 30 dias\" (artigo 233 do CTB) n\u00e3o pode impedir o\ncondutor  de  obter sua Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o definitiva.\nNesse   sentido:   STJ,  REsp  1.655.350/RS,  Rel.  Ministro  HERMAN\nBENJAMIN, SEGUNDA TURMA, DJe de 24/04/2017; AgRg no AREsp 524849/RS,\nRel.  Ministra  ASSUSETE  MAGALH\u00c3ES,  SEGUNDA  TURMA,  Julgamento em\n10/03/2016, DJe 17/03/2016).\nII - Agravo interno improvido.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL  CIVIL E ADMINISTRATIVO. CARTEIRA NACIONAL DE HABILITA\u00c7\u00c3O\nDEFINITIVA.   CONCESS\u00c3O.   POSSIBILIDADE.   INFRA\u00c7\u00c3O   DE   NATUREZA\nADMINISTRATIVA.  DECLARA\u00c7\u00c3O  DE INCONSTITUCIONALIDADE DO ART. 148, \u00a7\n3\u00ba,  DO  CTB. CL\u00c1USULA DE RESERVA DE PLEN\u00c1RIO E S\u00daMULA VINCULANTE 10\nDO STF. VIOLA\u00c7\u00c3O. AUS\u00caNCIA.\n1.  Conforme  estabelecido  pelo  Plen\u00e1rio  do  STJ,  \"aos  recursos\ninterpostos   com  fundamento  no  CPC/1973  (relativos  a  decis\u00f5es\npublicadas at\u00e9 17 de mar\u00e7o de 2016) devem ser exigidos os requisitos\nde  admissibilidade  na  forma  nele prevista, com as interpreta\u00e7\u00f5es\ndadas at\u00e9 ent\u00e3o pela jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a\"\n(Enunciado Administrativo n. 2).\n2.  O  Superior Tribunal de Justi\u00e7a entende ser poss\u00edvel a expedi\u00e7\u00e3o\nde  CNH  definitiva  a  motorista  que  cometa  t\u00e3o somente infra\u00e7\u00e3o\nadministrativa. Precedentes.\n3.   \"A   interpreta\u00e7\u00e3o  de  norma  infraconstitucional,  ainda  que\nextensiva  e  teleol\u00f3gica, em nada se identifica com a declara\u00e7\u00e3o de\ninconstitucionalidade   efetuada   mediante   controle   difuso   de\nconstitucionalidade\"   (AgRg  no  AREsp  524.849/RS,  Rel.  Ministra\nASSUSETE  MAGALH\u00c3ES,  Segunda  Turma,  DJe  17/3/2016).  O  Pret\u00f3rio\nExcelso,  ao  se  manifestar  sobre  o tema, refutou a exist\u00eancia de\nviola\u00e7\u00e3o \u00e0 cl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio. Precedentes.\n4.  Hip\u00f3tese  em  que  n\u00e3o  h\u00e1 de se falar em viola\u00e7\u00e3o \u00e0 cl\u00e1usula de\nreserva  de  plen\u00e1rio,  prevista no art. 97 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,\ntampouco  em  ofensa  \u00e0  S\u00famula  Vinculante  10  do Supremo Tribunal\nFederal.\n5. Agravo regimental desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute uma decis\u00e3o judicial relacionada ao C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro?\n2: O texto menciona especificamente a infra\u00e7\u00e3o de n\u00e3o registrar o ve\u00edculo no prazo de 30 dias?\n3: O texto afirma que esta infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve impedir a obten\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o definitiva?\n4: O texto cita jurisprud\u00eancia que apoia a decis\u00e3o mencionada?\n5: O texto inclui refer\u00eancias a casos espec\u00edficos julgados pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a?\n6: O texto menciona a improced\u00eancia de um agravo interno?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.8333333333333334
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 56,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO  E  PROCESSUAL  CIVIL.  AGRAVO  INTERNO  NO AGRAVO EM\nRECURSO  ESPECIAL.  AC\u00d3RD\u00c3O  A  QUO  QUE DIRIMIU TODA A CONTROV\u00c9RSIA\nPOSTA  NOS  AUTOS.  FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O  SUFICIENTE. NEGATIVA DE PRESTA\u00c7\u00c3O\nJURISDICIONAL.  N\u00c3O  OCORR\u00caNCIA. A\u00c7\u00c3O CONSUMERISTA. INVERS\u00c3O DO \u00d4NUS\nDA  PROVA  EM  FAVOR  DO  PARQUET.  POSSIBILIDADE.  1. Nos termos da\norienta\u00e7\u00e3o   jurisprudencial   deste   Superior  Tribunal,  tendo  a\ninst\u00e2ncia de origem se pronunciado de forma clara e precisa sobre as\nquest\u00f5es   aventadas   no   feito,   assentando-se   em  fundamentos\nsuficientes  para  embasar  a  decis\u00e3o,  n\u00e3o  h\u00e1 falar em omiss\u00e3o no\nac\u00f3rd\u00e3o  regional, uma vez que a fundamenta\u00e7\u00e3o sucinta n\u00e3o significa\naus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o.\n2. Na hip\u00f3tese dos autos, n\u00e3o ocorreu a alegada ofensa ao art. 1.022\ndo  CPC/2015,  na  medida  em  que  o  Tribunal  de  origem dirimiu,\nfundamentadamente,  as quest\u00f5es que lhe foram submetidas, apreciando\nintegralmente  a  controv\u00e9rsia  posta  nos  autos,  n\u00e3o  se podendo,\nademais, confundir julgamento desfavor\u00e1vel ao interesse da parte com\nnegativa ou aus\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.\n3.  Acerca  da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, a Corte local alinhou-se \u00e0\njurisprud\u00eancia  deste  Sodal\u00edcio  sobre  o  tema,  cujo entendimento\nassevera  que,  \"na  a\u00e7\u00e3o  consumerista  deflagrada  pelo Minist\u00e9rio\nP\u00fablico,  n\u00e3o  se  indaga  de  hipossufici\u00eancia do demandante para a\ninvers\u00e3o  do  \u00f4nus  da  prova,  pois  a  presen\u00e7a  do  Parquet  como\nsubstituto  processual  da coletividade assim o justifica\" (AgInt no\nAREsp 222.660/MS, Rel. Ministro Gurgel de Faria, Primeira Turma, DJe\n19/12/2017).\n4. Agravo interno a que se nega provimento.",
        "TEXT2": "CHEQUE. CAU\u00c7\u00c3O. CAUSA DEBENDI. POSSIBILIDADE\n- Cheque entregue para garantir futuras despesas hospitalares deixa\nde ser ordem de pagamento \u00e0 vista para se transformar em t\u00edtulo de\ncr\u00e9dito substancialmente igual a nota promiss\u00f3ria.\n- \u00c9 poss\u00edvel assim, a investiga\u00e7\u00e3o da causa debendi de tal cheque se\no t\u00edtulo n\u00e3o circulou.\n- N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel em cheque dado como cau\u00e7\u00e3o para tratamento\nhospitalar ignorar sua causa, pois acarretaria desequil\u00edbrio entre\nas partes. O paciente em casos de necessidade, quedar-se-ia \u00e0 merc\u00ea\ndo hospital e compelido a emitir cheque, no valor arbitrado pelo\ncredor.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um caso relacionado ao direito administrativo e processual civil?\n2: O ac\u00f3rd\u00e3o mencionado resolveu completamente a controv\u00e9rsia apresentada?\n3: O texto afirma que n\u00e3o houve negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional?\n4: A a\u00e7\u00e3o mencionada \u00e9 de natureza consumerista?\n5: O texto discute a possibilidade de invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em favor do Parquet?\n6: O texto cita jurisprud\u00eancia relevante para fundamentar a decis\u00e3o sobre a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova?\n7: O texto menciona que a decis\u00e3o foi suficientemente fundamentada, sem omiss\u00f5es?\n8: O texto diferencia entre julgamento desfavor\u00e1vel e negativa de presta\u00e7\u00e3o jurisdicional?\n9: O texto conclui com a decis\u00e3o de negar provimento ao agravo interno?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 57,
        "TEXT1": "RECURSO ORDIN\u00c1RIO EM MANDADO DE SEGURAN\u00c7A. ORDEM DENEGADA POR\nAUS\u00caNCIA DE DIREITO L\u00cdQUIDO E CERTO. REITERA\u00c7\u00c3O DA ARGUMENTA\u00c7\u00c3O\nREJEITADA NA CORTE DE ORIGEM.\n1. Em que pese o inconformismo do recorrente, nada h\u00e1 nas raz\u00f5es\nrecursais que possibilite a reforma do bem fundamentado ac\u00f3rd\u00e3o\nrecorrido, pelo qual o Tribunal de origem afirmou n\u00e3o existir\ndireito l\u00edquido e certo do impetrante e rejeitou as alega\u00e7\u00f5es da\ninicial.\n2. A alega\u00e7\u00e3o de cerceamento de defesa foi adequadamente afastada\ncom fundamento na S\u00famula Vinculante n. 5/STF e no fato de que o\nimpetrante foi assistido pela Defensoria P\u00fablica durante a\ntramita\u00e7\u00e3o do PAD.\n3.  A incompet\u00eancia da autoridade n\u00e3o foi reconhecida com base no\nart. 115 da Const. Estadual. A substitui\u00e7\u00e3o do membro da\nProcuradoria do Estado, prevista no ato de delega\u00e7\u00e3o da autoridade\nprocessante, n\u00e3o se revela ilegal, pois ambos s\u00e3o representantes da\nPGE, \u00f3rg\u00e3o com atribui\u00e7\u00e3o para o processamento do PAD.\n4. Quanto \u00e0 capitula\u00e7\u00e3o dos fatos implementada pela autoridade\nprocessante, com a inclus\u00e3o de sua tipifica\u00e7\u00e3o penal, n\u00e3o implicou\nna amplia\u00e7\u00e3o da imputa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, h\u00e1 precedentes do STJ.\n5. Ainda que se considere a amplitude do efeito devolutivo do\nrecurso ordin\u00e1rio, a mera reitera\u00e7\u00e3o das teses da impetra\u00e7\u00e3o n\u00e3o\npermite, neste caso, uma conclus\u00e3o diversa daquela a que chegou a\nCorte de origem.\n6. Refutadas, pelos fundamentos do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, as teses\napenas reiteradas nas raz\u00f5es do recurso ordin\u00e1rio, mostra-se\nevidente a aus\u00eancia do direito l\u00edquido e certo exigido pela via\nmandamental, impondo-se confirmar a denega\u00e7\u00e3o da ordem.\n7. Recurso ordin\u00e1rio a que se nega provimento.",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. COMPROVA\u00c7\u00c3O DA\nTEMPESTIVIDADE DO RECURSO ESPECIAL EM AGRAVO REGIMENTAL. SUSPENS\u00c3O\nDO EXPEDIENTE FORENSE. POSSIBILIDADE. A\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O. DANOS\nMATERIAIS. FURTO DE VE\u00cdCULO DENTRO DO ESTACIONAMENTO OFERECIDO PELA\nINSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO. RESPONSABILIDADE RECONHECIDA. S\u00daMULA N.\n83/STJ.\n1. A comprova\u00e7\u00e3o da tempestividade do agravo em recurso especial em\ndecorr\u00eancia de suspens\u00e3o de expediente forense no Tribunal de origem\npode ser feita posteriormente, em agravo regimental, desde que por\nmeio de documento id\u00f4neo capaz de evidenciar a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo\ndo recurso cujo conhecimento pelo STJ \u00e9 pretendido.\n2. Incide o \u00f3bice previsto na S\u00famula n. 282 do STF quando a quest\u00e3o\ninfraconstitucional suscitada no recurso especial n\u00e3o foi discutida\nno ac\u00f3rd\u00e3o recorrido, nem, a respeito, foram opostos embargos de\ndeclara\u00e7\u00e3o.\n3. A institui\u00e7\u00e3o de ensino deve indenizar o aluno que teve seu\nve\u00edculo furtado dentro do estacionamento oferecido pela faculdade,\nindependentemente de ser o estacionamento gratuito ou oneroso e de\nhaver controle da entrada ou da sa\u00edda dos ve\u00edculos ali estacionados\n(S\u00famula n. 130/STJ).\n4.  Agravo regimental desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um recurso ordin\u00e1rio em mandado de seguran\u00e7a?\n2: A ordem foi denegada por aus\u00eancia de direito l\u00edquido e certo?\n3: O texto menciona a rejei\u00e7\u00e3o de argumenta\u00e7\u00e3o na corte de origem?\n4: O recurso foi considerado bem fundamentado pelo Tribunal de origem?\n5: A alega\u00e7\u00e3o de cerceamento de defesa foi afastada com base na S\u00famula Vinculante n. 5/STF?\n6: O impetrante foi assistido pela Defensoria P\u00fablica durante a tramita\u00e7\u00e3o do PAD?\n7: A incompet\u00eancia da autoridade foi discutida com base no art. 115 da Const. Estadual?\n8: A substitui\u00e7\u00e3o do membro da Procuradoria do Estado foi considerada legal?\n9: O texto menciona precedentes do STJ relacionados \u00e0 capitula\u00e7\u00e3o dos fatos?\n10: O recurso ordin\u00e1rio foi negado provimento?\n11: O texto afirma que a mera reitera\u00e7\u00e3o das teses da impetra\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite uma conclus\u00e3o diversa da corte de origem?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 63,
        "TEXT1": "AGRAVO  INTERNO NO AGRAVO (ART. 544 DO CPC/73) - A\u00c7\u00c3O CONDENAT\u00d3RIA -\nDECIS\u00c3O MONOCR\u00c1TICA NEGANDO PROVIMENTO AO RECLAMO.\nINSURG\u00caNCIA  DA  R\u00c9.  1.  A  ocorr\u00eancia  de inscri\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas em\ncadastro  de inadimplentes obsta a concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por dano\nmoral  em  virtude  de  inscri\u00e7\u00e3o  posterior,  ainda  que  esta seja\nirregular. S\u00famula 385/STJ. 2. No caso concreto, o Tribunal de origem\nconcluiu  pela  caracteriza\u00e7\u00e3o do dano moral, ante a inexist\u00eancia de\ninscri\u00e7\u00f5es regulares pr\u00e9vias em cadastro de restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.\nAduziu,  ademais, existir comprova\u00e7\u00e3o do questionamento judicial dos\ndemais apontamentos, a indicar a utiliza\u00e7\u00e3o sucessiva dos documentos\nda autora por fals\u00e1rios.\n3.  Avaliar  a  justeza ou regularidade das inscri\u00e7\u00f5es anteriores no\ncadastro   de   inadimplentes  demandaria  revolvimento  de  mat\u00e9ria\nf\u00e1tico-probat\u00f3ria, o que torna manifestamente inadmiss\u00edvel o recurso\nespecial ante o \u00f3bice da s\u00famula 7/STJ.\n4. O entendimento firmado pela Corte estadual tamb\u00e9m encontra amparo\nna  jurisprud\u00eancia  desta  Corte,  no sentido de que a exist\u00eancia de\nquestionamentos  judiciais  das  inscri\u00e7\u00f5es  anteriores em cadastros\nrestritivos  de  cr\u00e9dito  \u00e9  circunst\u00e2ncia  que, ante o princ\u00edpio da\nrazoabilidade, permite a flexibiliza\u00e7\u00e3o da S\u00famula 385/STJ.\n5. Agravo interno desprovido.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nDECIS\u00c3O DA PRESID\u00caNCIA DO STJ. S\u00daMULA N. 182 DO STJ. RECONSIDERA\u00c7\u00c3O.\nAC\u00d3RD\u00c3O RECORRIDO. CONTRADI\u00c7\u00c3O. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA. AUS\u00caNCIA DE AFRONTA\nAO ART. 1.022 DO CPC/2015. INTERNA\u00c7\u00c3O M\u00c9DICA. URG\u00caNCIA RECONHECIDA.\nREEXAME DO CONJUNTO F\u00c1TICO-PROBAT\u00d3RIO DOS AUTOS. S\u00daMULA N. 7 DO\nSTJ. PER\u00cdODO DE CAR\u00caNCIA. ATENDIMENTO DE EMERG\u00caNCIA. RECUSA\nINJUSTIFICADA. S\u00daMULA N. 597 DO STJ. DANO MORAL. CARACTERIZA\u00c7\u00c3O.\nS\u00daMULA N. 83 DO STJ. AGRAVO INTERNO PROVIDO. AGRAVO EM RECURSO\nESPECIAL DESPROVIDO.\n1. A contradi\u00e7\u00e3o que d\u00e1 ensejo a embargos de declara\u00e7\u00e3o \u00e9 a interna,\nisto \u00e9, entre proposi\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio julgado, e n\u00e3o entre o julgado\ne as raz\u00f5es da parte.\n2. O recurso especial n\u00e3o comporta o exame de quest\u00f5es que impliquem\nrevolvimento do contexto f\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos (S\u00famula n. 7\ndo STJ).\n2.1. O Tribunal de origem afirmou que, quando da recusa de\ninterna\u00e7\u00e3o pelo plano de sa\u00fade, o autor se encontrava em estado de\nemerg\u00eancia m\u00e9dica e que, em tal quadro cl\u00ednico, foi obrigado a\nprocurar, sem aux\u00edlio algum da operadora do plano, leito dispon\u00edvel\npara atendimento na rede p\u00fablica de sa\u00fade. A altera\u00e7\u00e3o das\nconclus\u00f5es do julgado demandaria o reexame da mat\u00e9ria f\u00e1tica, o que\n\u00e9 vedado em sede de recurso especial.\n3. \"A cl\u00e1usula contratual de plano de sa\u00fade que prev\u00ea car\u00eancia para\nutiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia m\u00e9dica nas situa\u00e7\u00f5es de\nemerg\u00eancia ou de urg\u00eancia \u00e9 considerada abusiva se ultrapassado o\nprazo m\u00e1ximo de 24 horas contado da data da contrata\u00e7\u00e3o\" (S\u00famula n.\n597 do STJ).\n4. \"A jurisprud\u00eancia desta Corte \u00e9 no sentido de que o mero\ndescumprimento contratual n\u00e3o enseja indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral. No\nentanto, nas hip\u00f3teses em que h\u00e1 recusa de cobertura por parte da\noperadora do plano de sa\u00fade para tratamento de urg\u00eancia ou\nemerg\u00eancia, segundo entendimento jurisprudencial desta Corte, h\u00e1\nconfigura\u00e7\u00e3o de danos morais indeniz\u00e1veis\" (AgInt no REsp n.\n1.838.679/SP, Relator Ministro RAUL ARA\u00daJO, QUARTA TURMA, julgado em\n3/3/2020, DJe 25/3/2020). Aplica\u00e7\u00e3o da S\u00famula n. 83 do STJ.\n5. Agravo interno a que se d\u00e1 provimento para reconsiderar a decis\u00e3o\nda Presid\u00eancia desta Corte e negar provimento ao agravo nos\npr\u00f3prios autos.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um caso de a\u00e7\u00e3o condenat\u00f3ria relacionada a inscri\u00e7\u00f5es em cadastro de inadimplentes?\n2: O texto menciona uma decis\u00e3o monocr\u00e1tica que negou provimento ao reclamo?\n3: A r\u00e9 apresentou insurg\u00eancia contra a decis\u00e3o?\n4: O texto refere-se \u00e0 S\u00famula 385/STJ como um obst\u00e1culo para a concess\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral devido a inscri\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas?\n5: O Tribunal de origem concluiu pela caracteriza\u00e7\u00e3o do dano moral devido \u00e0 inexist\u00eancia de inscri\u00e7\u00f5es regulares pr\u00e9vias?\n6: O texto menciona a necessidade de revolvimento de mat\u00e9ria f\u00e1tico-probat\u00f3ria para avaliar a regularidade das inscri\u00e7\u00f5es anteriores?\n7: O recurso especial foi considerado inadmiss\u00edvel devido ao \u00f3bice da s\u00famula 7/STJ?\n8: O entendimento da Corte estadual encontra amparo na jurisprud\u00eancia da Corte superior?\n9: O texto discute a flexibiliza\u00e7\u00e3o da S\u00famula 385/STJ com base no princ\u00edpio da razoabilidade?\n10: O agravo interno foi desprovido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.1
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 64,
        "TEXT1": "DIREITO DO CONSUMIDOR. ARBITRAGEM. RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE\nEXECU\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A ARBITRAL. EXCE\u00c7\u00c3O DE PR\u00c9-EXECUTIVIDADE. COISA\nJULGADA. IMPUGNA\u00c7\u00d5ES. POSSIBILIDADE. LIMITES LEGAIS IMPOSTOS PELO\nCPC/2015. CL\u00c1USULA COMPROMISS\u00d3RIA. RELA\u00c7\u00c3O DE CONSUMO. CONTRATO DE\nADES\u00c3O.\n1. A\u00e7\u00e3o ajuizada em 01/12/2014, recurso especial interposto em\n26/04/2019 e concluso ao gabinete em 05/12/2019.\n2. A recorrente alega pela impossibilidade de aprecia\u00e7\u00e3o da exce\u00e7\u00e3o\nde pr\u00e9-executividade em raz\u00e3o da suposta forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada\nsobre a senten\u00e7a arbitral, cuja execu\u00e7\u00e3o a recorrente buscou junto\nao Poder Judici\u00e1rio.\n3. As senten\u00e7as arbitrais s\u00e3o consideradas, por for\u00e7a de lei,\nt\u00edtulos executivos judiciais e as possibilidades de questionamento\nsobre sua validade perante o Poder Judici\u00e1rio s\u00e3o reduzidas a um\nelenco previamente fixado, conforme previsto no art. 32 da Lei de\nArbitragem.\n4. Em sede de impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a arbitral ou em\nexce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade, \u00e9 poss\u00edvel a invoca\u00e7\u00e3o das raz\u00f5es\ncontidas no art. 525, \u00a7 1\u00ba, do CPC/2015, relativa \u00e0 nulidade da\ncita\u00e7\u00e3o.\n5. O art. 51, VII, do CDC limita-se a vedar a ado\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e\ncompuls\u00f3ria da arbitragem, no momento da celebra\u00e7\u00e3o do contrato, mas\nn\u00e3o impede que, posteriormente, diante de eventual lit\u00edgio, havendo\nconsenso entre as partes (em especial a aquiesc\u00eancia do consumidor),\nseja instaurado o procedimento arbitral.\n6. Recurso especial n\u00e3o provido.",
        "TEXT2": "AGRAVO INTERNO NO AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL.\nA\u00c7\u00c3O DECLARAT\u00d3RIA DE RESOLU\u00c7\u00c3O CONTRATUAL. CONTRATO DE ADES\u00c3O. RELA\u00c7\u00c3O\nDE CONSUMO. CONVEN\u00c7\u00c3O DE ARBITRAGEM. POSSIBILIDADE DE REN\u00daNCIA POR\nPARTE DO CONSUMIDOR. S\u00daMULA N. 83/STJ. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO.\n1. Tendo o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido decidido em conson\u00e2ncia com a\njurisprud\u00eancia desta Corte, incide na hip\u00f3tese a S\u00famula n. 83/STJ.\nPrecedentes.\n2. Saliente-se que a aplica\u00e7\u00e3o do enunciado disposto na S\u00famula n.\n83/STJ deve ser impugnada por meio da clara demonstra\u00e7\u00e3o de\ndiverg\u00eancia de entendimentos p\u00e1trios acerca da mat\u00e9ria discutida,\ninclusive, com o cotejo de julgados paradigmas mais recentes que os\nutilizados na decis\u00e3o de admissibilidade recursal ? fato n\u00e3o\nocorrido na presente hip\u00f3tese.\n3. Agravo interno improvido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 1.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute uma a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a arbitral relacionada ao direito do consumidor?\n2: O texto menciona a data de ajuizamento da a\u00e7\u00e3o e a data em que o recurso especial foi interposto?\n3: O texto aborda a quest\u00e3o da coisa julgada e sua rela\u00e7\u00e3o com a senten\u00e7a arbitral?\n4: O texto explica que as senten\u00e7as arbitrais s\u00e3o consideradas t\u00edtulos executivos judiciais?\n5: O texto limita as possibilidades de questionamento da validade das senten\u00e7as arbitrais a um elenco previamente fixado?\n6: O texto discute a possibilidade de invocar raz\u00f5es de nulidade da cita\u00e7\u00e3o em impugna\u00e7\u00f5es ou exce\u00e7\u00f5es de pr\u00e9-executividade?\n7: O texto menciona que a legisla\u00e7\u00e3o de arbitragem permite a instaura\u00e7\u00e3o de procedimento arbitral ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, com o consenso das partes?\n8: O texto conclui que o recurso especial n\u00e3o foi provido?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.125
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 78,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO. MANDADO DE SEGURAN\u00c7A. PROCESSO ADMINISTRATIVO\nDISCIPLINAR. PENA DE DEMISS\u00c3O. INEXIST\u00caNCIA DE V\u00cdCIOS FORMAIS.\nDESPROPORCIONALIDADE N\u00c3O CONFIGURADA. SEGURAN\u00c7A DENEGADA.\n1. A prova produzida em a\u00e7\u00e3o penal pode ser usada como prova\nemprestada em processo disciplinar, inclusive intercepta\u00e7\u00f5es\ntelef\u00f4nicas v\u00e1lidas.\n2. Em processo disciplinar, estando o servidor representado por\nadvogado, \u00e9 dispens\u00e1vel a sua intima\u00e7\u00e3o pessoal do ato de demiss\u00e3o,\nsendo bastante a intima\u00e7\u00e3o pelo DO (precedente desta Corte - MS\n8.213/DF - DJe 19/12/2008).\n3. O excesso de prazo para conclus\u00e3o do processo administrativo\ndisciplinar s\u00f3 pode ser causa de nulidade se demonstrado preju\u00edzo \u00e0\ndefesa. Precedentes.\n4. A senten\u00e7a proferida no \u00e2mbito criminal somente repercute na\nesfera administrativa quando reconhecida a inexist\u00eancia material do\nfato ou a negativa de sua autoria.\n5. Os pedidos de indeferimento de provas ou provid\u00eancias pelo\npresidente da comiss\u00e3o processante devem ser fundamentados.\nAplica\u00e7\u00e3o do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 156 da Lei 8.112/90.\n6. Autoria e materialidade da conduta comprovadas, em perfeita\nsubsun\u00e7\u00e3o dos fatos \u00e0s normas proibitivas (art. 117, IX e X, e 132,\nXIII, da Lei 8.112/90), aplicando-se a pena indicada no dispositivo\nlegal, sem chance de discricionariedade.\n7. Em mandado de seguran\u00e7a sendo a prova pr\u00e9-constitu\u00edda, n\u00e3o se\nadmite dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.\n8. Seguran\u00e7a denegada.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL CIVIL. ADMINISTRATIVO. DANOS AMBIENTAIS. A\u00c7\u00c3O CIVIL\nP\u00daBLICA. RESPONSABILIDADE DO ADQUIRENTE. TERRAS RURAIS.\nRECOMPOSI\u00c7\u00c3O. MATAS. TEMPUS REGIT ACTUM. AVERBA\u00c7\u00c3O PERCENTUAL DE\n20%. S\u00daMULA 07 STJ.\n1. A responsabilidade pelo dano ambiental \u00e9 objetiva, ante a ratio\nessendi da Lei 6.938/81, que em seu art. 14, \u00a7 1\u00ba, determina que o\npoluidor seja obrigado a indenizar ou reparar os danos ao\nmeio-ambiente e, quanto ao terceiro, preceitua que a obriga\u00e7\u00e3o\npersiste, mesmo sem culpa. Precedentes do STJ:RESP 826976/PR,\nRelator Ministro Castro Meira, DJ de 01.09.2006; AgRg no REsp\n504626/PR, Relator Ministro Francisco Falc\u00e3o, DJ de 17.05.2004; RESP\n263383/PR, Relator Ministro Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha, DJ de 22.08.2005\ne EDcl no AgRg no RESP 255170/SP, desta relatoria, DJ de 22.04.2003.\n2. A obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o dos danos ambientais \u00e9 propter rem, por\nisso que a Lei 8.171/91 vigora para todos os propriet\u00e1rios rurais,\nainda que n\u00e3o sejam eles os respons\u00e1veis por eventuais desmatamentos\nanteriores, m\u00e1xime porque a referida norma referendou o pr\u00f3prio\nC\u00f3digo Florestal (Lei 4.771/65) que estabelecia uma limita\u00e7\u00e3o\nadministrativa \u00e0s propriedades rurais, obrigando os seus\npropriet\u00e1rios a institu\u00edrem \u00e1reas de reservas legais, de no m\u00ednimo\n20% de cada propriedade, em prol do interesse  coletivo. Precedente\ndo STJ:  RESP 343.741/PR, Relator Ministro Franciulli Netto, DJ de\n07.10.2002.\n3. Consoante bem pontuado pelo Ministro Herman Benjamin, no REsp n\u00ba\n650728/SC, 2\u00aa Turma, un\u00e2nime: \"(...) 11. \u00c9 incompat\u00edvel com o\nDireito brasileiro a chamada desafeta\u00e7\u00e3o ou desclassifica\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica t\u00e1cita em raz\u00e3o do fato consumado. 12. As obriga\u00e7\u00f5es\nambientais derivadas do dep\u00f3sito ilegal de lixo ou res\u00edduos no solo\ns\u00e3o de natureza propter rem, o que significa dizer que aderem ao\nt\u00edtulo e se transferem ao futuro propriet\u00e1rio, prescindindo-se de\ndebate sobre a boa ou m\u00e1-f\u00e9 do adquirente, pois n\u00e3o se est\u00e1 no\n\u00e2mbito da responsabilidade subjetiva, baseada em culpa. 13. Para o\nfim de apura\u00e7\u00e3o do nexo de causalidade no dano ambiental,\nequiparam-se quem faz, quem n\u00e3o faz quando deveria fazer, quem deixa\nfazer, quem n\u00e3o se importa que fa\u00e7am, quem financia para que fa\u00e7am,\ne quem se beneficia quando outros fazem.  14. Constatado o nexo\ncausal entre a a\u00e7\u00e3o e a omiss\u00e3o das recorrentes com o dano ambiental\nem quest\u00e3o, surge, objetivamente, o dever de promover a recupera\u00e7\u00e3o\nda \u00e1rea afetada e indenizar eventuais danos remanescentes, na forma\ndo art. 14, \u00a7 1\u00b0, da Lei 6.938/81.(...)\". DJ 02/12/2009.\n4. Paulo Affonso Leme Machado, em sua obra Direito Ambiental\nBrasileiro, ressalta que\n\"(...)A responsabilidade objetiva ambiental significa que quem\ndanificar o ambiente tem o dever jur\u00eddico de repar\u00e1-lo. Presente,\npois, o bin\u00f4mio dano/repara\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se pergunta a raz\u00e3o da\ndegrada\u00e7\u00e3o para que haja o dever de indenizar e/ou reparar. A\nresponsabilidade sem culpa tem incid\u00eancia na indeniza\u00e7\u00e3o ou na\nrepara\u00e7\u00e3o dos \"danos causados ao meio ambiente e aos terceiros\nafetados por sua atividade\" (art. 14, \u00a7 III, da Lei 6.938/81). N\u00e3o\ninteressa que tipo de obra ou atividade seja exercida pelo que\ndegrada, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que ela apresente risco ou seja\nperigosa. Procura-se quem foi atingido e, se for o meio ambiente e o\nhomem, inicia-se o processo l\u00f3gico-jur\u00eddico da imputa\u00e7\u00e3o civil\nobjetiva ambienta!. S\u00f3 depois \u00e9 que se entrar\u00e1 na fase do\nestabelecimento do nexo de causalidade entre a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o e o\ndano. \u00c9 contra o Direito enriquecer-se ou ter lucro \u00e0 custa da\ndegrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente.\nO art. 927, par\u00e1grafo \u00fanico, do CC de 2002, disp\u00f5e: \"Haver\u00e1\nobrigar\u00e3o de reparar o dano, independentemente de culpa, nos casos\nespecificados em lei, ou quando a atividade normalmente desenvolvida\npelo autor do dano implicar, por sua natureza, risco para os\ndireitos de outrem\". Quanto \u00e0 primeira parte, em mat\u00e9ria ambiental,\nj\u00e1 temos a Lei 6.938/81, que instituiu a responsabilidade sem culpa.\nQuanto \u00e0 segunda parte, quando nos defrontarmos com atividades de\nrisco, cujo regime de responsabilidade n\u00e3o tenha sido especificado\nem lei, o juiz analisar\u00e1, caso a caso, ou o Poder P\u00fablico far\u00e1 a\nclassifica\u00e7\u00e3o dessas atividades. \"\u00c9 a responsabilidade pelo risco da\natividade.\" Na conceitua\u00e7\u00e3o do risco aplicam-se os princ\u00edpios da\nprecau\u00e7\u00e3o, da preven\u00e7\u00e3o e da repara\u00e7\u00e3o.\nRepara-se por for\u00e7a do Direito Positivo e, tamb\u00e9m, por um princ\u00edpio\nde Direito Natural, pois n\u00e3o \u00e9 justo prejudicar nem os outros e nem\na si mesmo. Facilita-se a obten\u00e7\u00e3o da prova da responsabilidade, sem\nse exigir a inten\u00e7\u00e3o, a imprud\u00eancia e a neglig\u00eancia para serem\nprotegidos bens de alto interesse de todos e cuja les\u00e3o ou\ndestrui\u00e7\u00e3o ter\u00e1 consequ\u00eancias n\u00e3o s\u00f3 para a gera\u00e7\u00e3o presente, como\npara a gera\u00e7\u00e3o futura. Nenhum dos poderes da Rep\u00fablica, ningu\u00e9m,\nest\u00e1 autorizado, moral e constitucionalmente, a concordar ou a\npraticar uma transa\u00e7\u00e3o que acarrete a perda de chance de vida e de\nsa\u00fade das gera\u00e7\u00f5es(...)\" in Direito Ambiental Brasileiro, Malheiros\nEditores, 12\u00aa ed., 2004, p. 326-327.\n5. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal consagra em seu art. 186 que a fun\u00e7\u00e3o\nsocial da propriedade rural \u00e9 cumprida quando atende, seguindo\ncrit\u00e9rios e graus de exig\u00eancia estabelecidos em lei, a requisitos\ncertos, entre os quais o de \"utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos\nnaturais dispon\u00edveis e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\"\n6. A ado\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio tempus regit actum, imp\u00f5e obedi\u00eancia \u00e0 lei\nem vigor quando da ocorr\u00eancia do fato.\n7. In casu, os fatos apurados como infra\u00e7\u00e3o ambiental ocorreram no\nano de 1997, momento em que j\u00e1 se encontrava em vigor o C\u00f3digo\nFlorestal Lei n\u00ba 4.771/65, n\u00e3o havendo que se perquirir quanto \u00e0\naplica\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 23.793/94, que inclusive foi revogado por\naquela lei.\n8. O Recurso Especial n\u00e3o \u00e9 servil ao exame de quest\u00f5es que demandam\no revolvimento do contexto f\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, em face do\n\u00f3bice contido na S\u00famula 07/STJ.\n9. In casu, a verifica\u00e7\u00e3o da comprova\u00e7\u00e3o de que a propriedade n\u00e3o\natinge o m\u00ednimo de 20% de \u00e1rea coberta por reserva legal, bem como a\nexplora\u00e7\u00e3o de florestas por parte do propriet\u00e1rio, implicaria o\nrevolvimento de mat\u00e9ria f\u00e1tica-probat\u00f3ria, o que \u00e9 interditado a\nesta Corte Superior.\n10. Deveras, o Tribunal  a quo \u00e0 luz de ampla cogni\u00e7\u00e3o acerca de\naspectos f\u00e1tico-probat\u00f3rios concluiu que: A escusa dos requeridos de\nque n\u00e3o se pode impor a obriga\u00e7\u00e3o de reparar dano ambiental a\nparticular que adquiriu a terra j\u00e1 desmatada ou que a averba\u00e7\u00e3o n\u00e3o\npode ultrapassar o remanescente de mata nativa existente na \u00e1rea n\u00e3o\nconvence; como bem exposto pelo Procurador de Justi\u00e7a a fls.\n313/314: 'n\u00e3o se pretende que a averba\u00e7\u00e3o seja feita anteriormente \u00e0\nentrada em vigor da Lei 7.803/89 que alterou disposi\u00e7\u00f5es da Lei\n4.771/65. Ocorre que, a partir da vig\u00eancia daquela primeira lei em\nnosso ordenamento jur\u00eddico, os antigos propriet\u00e1rios (Sr. Renato\nJunqueira de Andrade e Sra. Yolanda Junqueira de Andrade - fls. 77)\ntinham desde ent\u00e3o a obriga\u00e7\u00e3o de ter averbado a reserva legal,\nsendo que a R\u00e9, ao comprar uma propriedade sem observar os preceitos\nda lei, assumiu a obriga\u00e7\u00e3o dos propriet\u00e1rios anteriores ficando\nressalvada, todavia, eventual a\u00e7\u00e3o regressiva. (fls. 335)\n11. Os embargos de declara\u00e7\u00e3o que enfrentam explicitamente a quest\u00e3o\nembargada n\u00e3o ensejam recurso especial pela viola\u00e7\u00e3o do artigo 535,\nII, do CPC, tanto mais que, o magistrado n\u00e3o est\u00e1 obrigado a\nrebater, um a um, os argumentos trazidos pela parte, desde que os\nfundamentos utilizados tenham sido suficientes para embasar a decis\u00e3o.\n12. Recurso parcialmente conhecido e, nesta parte, desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute o uso de provas emprestadas de a\u00e7\u00f5es penais em processos disciplinares?\n2: O texto menciona que a intima\u00e7\u00e3o pessoal do servidor \u00e9 dispens\u00e1vel se ele estiver representado por advogado?\n3: O texto aborda a quest\u00e3o do excesso de prazo no processo administrativo disciplinar e sua rela\u00e7\u00e3o com a nulidade do processo?\n4: O texto explica a rela\u00e7\u00e3o entre senten\u00e7as criminais e repercuss\u00f5es na esfera administrativa?\n5: O texto destaca a necessidade de fundamenta\u00e7\u00e3o nos pedidos de indeferimento de provas ou provid\u00eancias?\n6: O texto afirma que a autoria e materialidade da conduta foram comprovadas, levando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de uma pena espec\u00edfica?\n7: O texto especifica que em mandado de seguran\u00e7a a prova deve ser pr\u00e9-constitu\u00edda e n\u00e3o admite dila\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria?\n8: O texto conclui com a decis\u00e3o de seguran\u00e7a denegada?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.0
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 82,
        "TEXT1": "AGRAVO REGIMENTAL. AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. ALEGA\u00c7\u00c3O DE OFENSA AO\nART. 463, I E II, E AO ART. 535 DO CPC. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA. PRETENS\u00c3O DE\nATRIBUI\u00c7\u00c3O DE EFEITO SUSPENSIVO \u00c0 APELA\u00c7\u00c3O. A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO CUMULADA\nCOM COBRAN\u00c7A DE D\u00c9BITOS. CONTRATO DE LOCA\u00c7\u00c3O. IMPOSSIBILIDADE.\nRECURSO RECEBIDO APENAS NO EFEITO DEVOLUTIVO. INTELIG\u00caNCIA DO ART.\n58, V, DA LEI 8.245/91. PRECEDENTES. AGRAVO IMPROVIDO.\n1. A Corte de origem dirimiu, fundamentadamente, as mat\u00e9rias que lhe\nforam submetidas, motivo pelo qual o ac\u00f3rd\u00e3o recorrido n\u00e3o padece de\nomiss\u00e3o, contradi\u00e7\u00e3o ou obscuridade. N\u00e3o se verifica, portanto, a\nafronta aos arts. 463 e 535 do C\u00f3digo de Processo Civil.\n2. O recurso de apela\u00e7\u00e3o que ataca senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o de\ndespejo, ainda que cumulada com a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de d\u00e9bitos\natrasados, deve ser recebido somente no efeito devolutivo.\nIntelig\u00eancia do art. 58, V, da Lei 8.245/91. Precedentes.\n3. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL CIVIL. LOCA\u00c7\u00c3O. A\u00c7\u00c3O DE DESPEJO. APELA\u00c7\u00c3O. EFEITO\nSUSPENSIVO. DESCABIMENTO. LEI 8.245/91. ART. 520 \"CAPUT\" DO CPC.\nINAPLICABILIDADE. RECURSO DESPROVIDO.\nI - O Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 pacificou entendimento,\nsegundo o qual o art. 520 caput do CPC n\u00e3o se aplica aos recursos\ninterpostos em a\u00e7\u00e3o de despejo c/c cobran\u00e7a, no sentido de\nconferir-lhes, tamb\u00e9m, o recebimento no efeito suspensivo, eis que a\nhip\u00f3tese resta regulada por norma espec\u00edfica.\nII - Agravo interno desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 4.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um caso de agravo regimental relacionado a um recurso especial?\n2: O texto menciona alega\u00e7\u00f5es de ofensa a artigos espec\u00edficos do C\u00f3digo de Processo Civil?\n3: O texto aborda a impossibilidade de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo \u00e0 apela\u00e7\u00e3o em uma a\u00e7\u00e3o de despejo cumulada com cobran\u00e7a de d\u00e9bitos?\n4: O texto refere-se ao contrato de loca\u00e7\u00e3o como contexto para o caso discutido?\n5: O texto cita o artigo 58, V, da Lei 8.245/91 como fundamento para a decis\u00e3o?\n6: O texto inclui a men\u00e7\u00e3o de que o recurso foi recebido apenas no efeito devolutivo?\n7: O texto apresenta precedentes como justificativa para a decis\u00e3o?\n8: O texto conclui com a nega\u00e7\u00e3o de provimento ao agravo regimental?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.625
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 83,
        "TEXT1": "CONTRATO BANC\u00c1RIO. AGRAVO REGIMENTAL NO RECURSO ESPECIAL. VIOLA\u00c7\u00c3O\nDO ART. 535 DO CPC. REVIS\u00c3O DE CONTRATOS FINDOS. COMISS\u00c3O DE\nPERMAN\u00caNCIA. EMISS\u00c3O DE T\u00cdTULO DE CR\u00c9DITO. FIXA\u00c7\u00c3O DE MULTA POR\nDESCUMPRIMENTO DE DECIS\u00c3O QUE DETERMINA A EXCLUS\u00c3O DE NOME INSCRITO\nEM CADASTRO DE PROTE\u00c7\u00c3O AO CR\u00c9DITO.\n1. A ofensa ao art. 535 do CPC somente se configura quando, na\naprecia\u00e7\u00e3o do recurso, o Tribunal insiste em omitir pronunciamento\nsobre quest\u00e3o que deveria ser decidida, e n\u00e3o foi.\n2. \u00c9 poss\u00edvel a discuss\u00e3o de eventuais ilegalidades em contratos\nfindos, objeto de renegocia\u00e7\u00e3o ou confiss\u00e3o de d\u00edvida.\n3. No per\u00edodo de inadimpl\u00eancia, \u00e9 devida exclusivamente a comiss\u00e3o\nde perman\u00eancia, entendida como a soma dos juros remunerat\u00f3rios \u00e0\ntaxa m\u00e9dia de mercado, limitada ao percentual contratado, acrescida\nde juros morat\u00f3rios e multa contratual.\n4. \u00c9 abusiva, na esp\u00e9cie, a cl\u00e1usula contratual que autoriza o\ncredor a emitir, contra o devedor, t\u00edtulo de cr\u00e9dito representativo\nda obriga\u00e7\u00e3o.\n5. \u00c9 poss\u00edvel a imposi\u00e7\u00e3o de multa di\u00e1ria para o caso de\ndescumprimento de decis\u00e3o judicial que determina a exclus\u00e3o de\ninscri\u00e7\u00e3o nos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito.\n6. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "TEXT2": "CIVIL E PROCESSUAL. AGRAVO REGIMENTAL. AGRAVO DE INSTRUMENTO.\nAC\u00d3RD\u00c3O ESTADUAL. OMISS\u00c3O. INEXIST\u00caNCIA. LETRA DE C\u00c2MBIO. CL\u00c1USULA\nDE EMISS\u00c3O PELO CREDOR SEM ACEITE. INVALIDADE. PROTESTO INDEVIDO.\nDANO MORAL. VALOR. S\u00daMULA N. 7/STJ. DESPROVIMENTO.\nI. N\u00e3o padece de omiss\u00e3o o ac\u00f3rd\u00e3o que se acha lastreado em\nfundamento suficiente, sob sua \u00f3tica, ao deslinde da controv\u00e9rsia.\nII. \u00c9 inv\u00e1lida a emiss\u00e3o pelo credor de letra de c\u00e2mbio sem aceite\ndo devedor, para recebimento de valores devidos em contrato de\nabertura de cr\u00e9dito, com base em apura\u00e7\u00e3o unilateral.\nIII. Dano moral fixado de modo proporcional \u00e0 les\u00e3o, a fim de evitar\nenriquecimento sem causa, considerando-se, tamb\u00e9m, as peculiaridades\nda esp\u00e9cie retratada.\nIV. Agravo regimental desprovido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 2.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a viola\u00e7\u00e3o do art. 535 do CPC?\n2: O texto menciona a revis\u00e3o de contratos findos?\n3: O texto aborda a comiss\u00e3o de perman\u00eancia durante o per\u00edodo de inadimpl\u00eancia?\n4: O texto trata da emiss\u00e3o de t\u00edtulo de cr\u00e9dito por parte do credor como abusiva?\n5: O texto fala sobre a fixa\u00e7\u00e3o de multa por descumprimento de decis\u00e3o judicial?\n6: O texto menciona a exclus\u00e3o de nome de cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito?\n7: O texto finaliza com a decis\u00e3o sobre um agravo regimental?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.2857142857142857
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 107,
        "TEXT1": "EXECU\u00c7\u00c3O PENAL. HABEAS CORPUS SUBSTITUTIVO DE RECURSO ORDIN\u00c1RIO. N\u00c3O\nCABIMENTO. INDULTO DE PENAS. DECRETO FEDERAL N. 7.648/2011. NATUREZA\nDECLARAT\u00d3RIA  DA  SENTEN\u00c7A  CONCESSIVA  DO  BENEF\u00cdCIO. INCID\u00caNCIA DO\nINDULTO  SOBRE PENA J\u00c1 EXTINTA. PLEITO FORMULADO QUANDO A REPRIMENDA\nJ\u00c1  HAVIA  SIDO  CUMPRIDA.  IMPOSSIBILIDADE. AUS\u00caNCIA DE ILEGALIDADE\nFLAGRANTE. HABEAS CORPUS N\u00c3O CONHECIDO.\nI  - N\u00e3o mais se admite, perfilhando o entendimento do col. Pret\u00f3rio\nExcelso  e da eg. Terceira Se\u00e7\u00e3o deste Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\na  utiliza\u00e7\u00e3o de habeas corpus substitutivo quando cab\u00edvel o recurso\npr\u00f3prio,  situa\u00e7\u00e3o  que  implica  o  n\u00e3o conhecimento da impetra\u00e7\u00e3o.\nContudo,  no caso de se verificar configurada flagrante ilegalidade,\nrecomenda a jurisprud\u00eancia a concess\u00e3o da ordem de of\u00edcio.\nII  - \"A senten\u00e7a que tem por objeto o indulto e a comuta\u00e7\u00e3o de pena\ntem  natureza  meramente declarat\u00f3ria, na medida em que o direito j\u00e1\nfora   constitu\u00eddo   pelo  Decreto  presidencial  concessivo  destes\nbenef\u00edcios\" (HC n. 82.184/SP, Quinta Turma, Rel\u00aa. Min\u00aa. Laurita Vaz,\nDJ de 6/8/2007).\nIII  -  N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel se decidir acerca da incid\u00eancia de indulto ou\nde  comuta\u00e7\u00e3o  sobre reprimenda j\u00e1 extinta, quando os benef\u00edcios n\u00e3o\nforam nem mesmo pleiteados no curso do desconto da reprimenda.\nIV - \"O indulto \u00e9 um benef\u00edcio concedido durante a execu\u00e7\u00e3o que visa\nabreviar  as  penas em cumprimento pelo sentenciado quando da edi\u00e7\u00e3o\ndo  decreto\"  (HC  n.  374.192/SP,  Sexta  Turma,  Rel\u00aa. Min\u00aa. Maria\nThereza de Assis Moura, DJe de 29/11/2016).\nV  - Na hip\u00f3tese, \"a defesa formulou pedido de indulto, com apoio no\nDecreto 7.648/11, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira execu\u00e7\u00e3o, no dia 12.07.2016.\nMas a pena referente a essa condena\u00e7\u00e3o foi integralmente cumprida no\nano  de  2014\" (fl. 118). Dessa forma, havendo o pedido do benef\u00edcio\nsido  formulado  quando a pena j\u00e1 estava extinta, n\u00e3o h\u00e1 ilegalidade\nno seu indeferimento.\nHabeas corpus n\u00e3o conhecido.",
        "TEXT2": "HABEAS CORPUS SUBSTITUTIVO DE RECURSO ORDIN\u00c1RIO. DESCABIMENTO.\nCOMPET\u00caNCIA DAS CORTES SUPERIORES. MAT\u00c9RIA DE DIREITO ESTRITO.\nMODIFICA\u00c7\u00c3O DE ENTENDIMENTO DESTE TRIBUNAL, EM CONSON\u00c2NCIA COM A\nSUPREMA CORTE. EXECU\u00c7\u00c3O PENAL. LIVRAMENTO CONDICIONAL.\nDESCUMPRIMENTO DAS CONDI\u00c7\u00d5ES IMPOSTAS PELO JU\u00cdZO DAS EXECU\u00c7\u00d5ES.\nREVOGA\u00c7\u00c3O DO BENEF\u00cdCIO DURANTE O PER\u00cdODO DE PROVA. INEXIST\u00caNCIA DE\nCONSTRANGIMENTO ILEGAL. COMUTA\u00c7\u00c3O E INDULTO. SENTEN\u00c7A DECLARAT\u00d3RIA.\nREQUISITOS LEGAIS. COMETIMENTO DE FALTA GRAVE. INTERRUP\u00c7\u00c3O DA\nCONTAGEM DO PRAZO PARA A CONCESS\u00c3O DO BENEF\u00cdCIO. IMPOSSIBILIDADE.\nCONSTRANGIMENTO ILEGAL EVIDENCIADO. WRIT N\u00c3O CONHECIDO. ORDEM DE\nHABEAS CORPUS CONCEDIDA DE OF\u00cdCIO.\n1. O Excelso Supremo Tribunal Federal, em recentes pronunciamentos,\naponta para uma retomada do curso regular do processo penal, ao\ninadmitir o habeas corpus substitutivo do recurso ordin\u00e1rio.\nPrecedentes: HC 109.956/PR, 1.\u00aa Turma, Rel. Min. Marco Aur\u00e9lio, DJe\nde 11/09/2012; HC 104.045/RJ, 1.\u00aa Turma, Rel. Min. Rosa Weber, DJe\nde 06/09/2012; HC 108.181/RS, 1.\u00aa Turma, Rel. Min. Luiz Fux, DJe de\n06/09/2012. Decis\u00f5es monocr\u00e1ticas dos ministros Luiz Fux e Dias\nToffoli, respectivamente, nos autos do HC 114.550/AC (DJe de\n27/08/2012) e HC 114.924/RJ (DJe de 27/08/2012).\n2. Sem embargo, mostra-se precisa a pondera\u00e7\u00e3o lan\u00e7ada pelo Ministro\nMarco Aur\u00e9lio, no sentido de que, \"no tocante a habeas j\u00e1\nformalizado sob a \u00f3ptica da substitui\u00e7\u00e3o do recurso constitucional,\nn\u00e3o ocorrer\u00e1 preju\u00edzo para o paciente, ante a possibilidade de\nvir-se a conceder, se for o caso, a ordem de of\u00edcio.\"\n3. N\u00e3o h\u00e1 constrangimento ilegal na decis\u00e3o que, ainda no curso do\nper\u00edodo de prova do livramento condicional, determina,\nmotivadamente, a revoga\u00e7\u00e3o da benesse, em raz\u00e3o do descumprimento\ndas condi\u00e7\u00f5es impostas na senten\u00e7a de concess\u00e3o do benef\u00edcio, nos\ntermos do art. 87 do C\u00f3digo Penal. Precedente.\n4. Preenchidos os requisitos estabelecidos no Decreto-Presidencial,\nn\u00e3o h\u00e1 como impedir a concess\u00e3o da comuta\u00e7\u00e3o da pena ao sentenciado,\npor falta de requisitos de ordem subjetiva, pois a senten\u00e7a, nesse\ncaso, tem natureza jur\u00eddica meramente declarat\u00f3ria.\n5. Writ n\u00e3o-conhecido. Ordem de habeas corpus concedida de of\u00edcio,\nt\u00e3o-somente para determinar ao Ju\u00edzo das Execu\u00e7\u00f5es a an\u00e1lise dos\npedidos de indulto e de comuta\u00e7\u00e3o de penas formulados pelo Paciente.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a inadmissibilidade de habeas corpus substitutivo de recurso ordin\u00e1rio?\n2: O texto menciona o Decreto Federal n. 7.648/2011 relacionado ao indulto de penas?\n3: O texto aborda a natureza declarat\u00f3ria da senten\u00e7a concessiva do benef\u00edcio de indulto?\n4: O texto trata da impossibilidade de incid\u00eancia de indulto sobre pena j\u00e1 extinta?\n5: O texto indica que a jurisprud\u00eancia recomenda a concess\u00e3o da ordem de of\u00edcio em caso de flagrante ilegalidade?\n6: O texto cita exemplos de jurisprud\u00eancia relacionados ao indulto e comuta\u00e7\u00e3o de pena?\n7: O texto menciona que o pedido de indulto foi feito ap\u00f3s a pena ter sido cumprida?\n8: O texto conclui que n\u00e3o h\u00e1 ilegalidade no indeferimento do pedido de indulto ap\u00f3s a pena estar extinta?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.375
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 135,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O NO MANDADO\nDE SEGURAN\u00c7A. SERVIDOR P\u00daBLICO. DEMISS\u00c3O. ANULA\u00c7\u00c3O. SENTEN\u00c7A\nCRIMINAL ABSOLUT\u00d3RIA. ATIPICIDADE DA CONDUTA. FALTA RESIDUAL.\nINEXIST\u00caNCIA. PENALIDADE. DESPROPORCIONALIDADE. OBSCURIDADE.\nCONTRADI\u00c7\u00c3O. OMISS\u00c3O. INEXIST\u00caNCIA. FATO NOVO. INFLU\u00caNCIA. AUS\u00caNCIA.\nPREQUESTIONAMENTO. N\u00c3O CABIMENTO.\n1. Os embargos de declara\u00e7\u00e3o, conforme disp\u00f5e o art. 535, I e II, do\nC\u00f3digo de Processo Civil, destinam-se a suprir omiss\u00e3o, afastar\nobscuridade ou eliminar contradi\u00e7\u00e3o existente no julgado, n\u00e3o se\napresentando adequados para a mera rediscuss\u00e3o do quanto foi\ndecidido. N\u00e3o se prestam, por conseguinte, \u00e0 pretens\u00e3o de\nexclusivamente prequestionar algum dispositivo legal ou\nconstitucional.\n2. O ac\u00f3rd\u00e3o impugnado encontra-se fundado em reiterada compreens\u00e3o\nda eg. Terceira Se\u00e7\u00e3o desta Corte, no sentido de que o mandado de\nseguran\u00e7a comporta discuss\u00f5es sobre os efeitos de senten\u00e7a penal\nabsolut\u00f3ria no \u00e2mbito administrativo e a proporcionalidade da san\u00e7\u00e3o\naplicada.\n3. A ado\u00e7\u00e3o de jurisprud\u00eancia desta Corte Superior quanto ao tema\nn\u00e3o se traduz em declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade do art. 132 da\nLei n\u00ba 8.112/1990, que disp\u00f5e sobre a pena de demiss\u00e3o do servidor\np\u00fablico, notadamente quando interpretado sistematicamente, \u00e0 luz das\nregras de proporcionalidade e individualiza\u00e7\u00e3o da reprimenda,\ninsertas no art. 128 do referido normativo.\n4. Embora o fato novo que venha a influenciar o resultado da lide\npossa ser alegado em sede embargos de declara\u00e7\u00e3o, tem-se que, no\ncaso concreto, n\u00e3o se verifica tal hip\u00f3tese. Isso porque, al\u00e9m de\nvigorar a independ\u00eancia das inst\u00e2ncias civil, penal e administrativa\n(arts. 125 da Lei n\u00ba 8.112/1990, e 12 da Lei n\u00ba 8.429/1992), a\ndiscuss\u00e3o sobre eventual proje\u00e7\u00e3o, na esfera disciplinar, de\ncondena\u00e7\u00e3o judicial por ato de improbidade, somente teria utilidade\nap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado, como previsto no art. 20 da LIA.\n5. Embargos de declara\u00e7\u00e3o rejeitados.",
        "TEXT2": "ADMINISTRATIVO. PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR. DEMISS\u00c3O.\nCONDUTA TAMB\u00c9M TIPIFICADA COMO CRIME. PRESCRI\u00c7\u00c3O. INOCORR\u00caNCIA.\nPORTARIA INAUGURAL. DESNECESSIDADE DE DESCRI\u00c7\u00c3O PORMENORIZADA DOS\nFATOS. OFENSA AOS PRINC\u00cdPIOS DA PROPORCIONALIDADE, RAZOABILIDADE  OU\nDA MOTIVA\u00c7\u00c3O. N\u00c3O OCORR\u00caNCIA.\n1. Busca-se com a impetra\u00e7\u00e3o anular processo administrativo que\nculminou na emiss\u00e3o da Portaria Ministerial n. 514, de 17 de\ndezembro de 2010, do Ministro de Estado do Meio Ambiente,\ndeterminando a demiss\u00e3o do impetrante do cargo de Analista\nAmbiental, em face do enquadramento em infra\u00e7\u00f5es disciplinares\nprevistas na Lei 8.112/90.\n2. A Lei n. 8.112/90, em seu art. 142, \u00a7 2\u00ba, dispositivo que regula\nos prazos de prescri\u00e7\u00e3o, remete \u00e0 lei penal as situa\u00e7\u00f5es em que as\ninfra\u00e7\u00f5es disciplinares constituam tamb\u00e9m condutas tipificadas como\ncrime - o que ocorre na hip\u00f3tese. No C\u00f3digo Penal, a prescri\u00e7\u00e3o vem\nregulada no art. 109.\n3. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o que rege a mat\u00e9ria - Lei 8.112/90, o termo\ninicial da prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 a data do  conhecimento do fato pela\nautoridade competente para instaurar o Processo Administrativo\nDisciplinar - PAD (art. 142, \u00a7 1\u00ba). A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida\ndesde a publica\u00e7\u00e3o do primeiro ato instaurat\u00f3rio v\u00e1lido, seja a\nabertura de sindic\u00e2ncia ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar,\nat\u00e9 a decis\u00e3o final proferida pela autoridade competente (art. 142,\n\u00a7 3\u00ba). Esta interrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 definitiva, visto que, ap\u00f3s o prazo de\n140 dias - prazo m\u00e1ximo para conclus\u00e3o e julgamento do PAD a partir\nde sua instaura\u00e7\u00e3o (art. 152 c/c art. 167), o prazo prescricional\nrecome\u00e7a a correr por inteiro, segundo a regra estabelecida no art.\n142, \u00a7 4\u00ba, da legisla\u00e7\u00e3o em refer\u00eancia.\n4. No caso em an\u00e1lise, as infra\u00e7\u00f5es administrativas imputadas ao\nimpetrante, em especial a emiss\u00e3o de laudos de vistorias falsos,\nemiss\u00e3o irregular de Autoriza\u00e7\u00e3o de Transporte de Produto Florestal\n- ATPF e recebimento de propina,  tamb\u00e9m se configuram como crimes\nde forma\u00e7\u00e3o de quadrilha ou bando e corrup\u00e7\u00e3o passiva,  tendo o\nservidor sido denunciado em a\u00e7\u00e3o penal em tr\u00e2mite pela pr\u00e1tica dos\ndelitos dos arts. 288 e 317 do C\u00f3digo Penal. Por tal raz\u00e3o,  o prazo\nprescricional em abstrato atinge 16 anos. Nesse contexto,\nconsiderando a interrup\u00e7\u00e3o do prazo prescricional pela publica\u00e7\u00e3o da\nPortaria n. 1.200, em 15.7.2005, e o rein\u00edcio da contagem por\ninteiro ap\u00f3s decorrido 140 dias, ou seja, em 2.12.2005, a demiss\u00e3o\ndo impetrante poderia ter ocorrido at\u00e9 2 de dezembro de 2021. Assim,\n\u00e9 de se rejeitar a alega\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o na medida em que a\nPortaria demissional foi publicada em 20 de dezembro de 2010, dentro\ndo prazo legal.\n5. A aus\u00eancia de descri\u00e7\u00e3o minuciosa dos fatos no ato de instaura\u00e7\u00e3o\ndo processo administrativo n\u00e3o acarreta a nulidade do processo\nadministrativo disciplinar, visto que tal formalidade somente \u00e9\nimprescind\u00edvel no ato de indiciamento, quando dever\u00e3o ser\nespecificados os fatos e o respectivo enquadramento legal das\ncondutas, al\u00e9m de se indicar as provas colhidas,  a fim de propiciar\no exerc\u00edcio das garantias constitucionais da ampla defesa e do\ncontradit\u00f3rio. E essa a regra contida no art. 161 da Lei 8.112/90.\n6. Ao que se observa da documenta\u00e7\u00e3o acostada aos autos e das\ninforma\u00e7\u00f5es prestadas pela autoridade impetrada, tanto o relat\u00f3rio\nfinal da Comiss\u00e3o Processante quanto o Parecer n. 961/2010, da\nConsultoria Jur\u00eddica do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, motivaram a\naplica\u00e7\u00e3o das penalidades de todos os servidores, com base nas\nprovas carreadas aos autos, descrevendo pormenorizadamente as\ncondutas infracionais cometidas por cada um dos acusados, a\ngravidade de tais atos e os danos que delas provieram para o servi\u00e7o\np\u00fablico, al\u00e9m do proveito pr\u00f3prio obtido por eles. Especificamente\nem rela\u00e7\u00e3o ao impetrante, demonstrou-se detalhadamente  a sua\nparticipa\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o criminosa direcionada \u00e0 pr\u00e1tica de\ncrimes ambientais de extra\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de madeira il\u00edcita,\nmediante a emiss\u00e3o de laudos de vistorias falsos, recebimento de\npropina, libera\u00e7\u00e3o de caminh\u00f5es indevidamente, altera\u00e7\u00e3o indevida de\ndados no SISMAD, emiss\u00e3o irregular de ATPFs, inclusive utilizando-se\nde  empresas fantasmas, e emiss\u00e3o de autoriza\u00e7\u00f5es irregularidades de\nPlano de Manejo. E, diante de sua participa\u00e7\u00e3o nas referidas\nilicitudes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, concluiu-se que o\nimpetrante violou os seguintes dispositivos da Lei 8.112/90: (i)\nart. 117, incisos IX (valer-se do cargo para lograr profeito pessoal\nou de outrem em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica), VI\n(cometer a pessoa estranha \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o, fora dos casos previstos em\nlei, o desempenho de atribui\u00e7\u00e3o que seja de sua responsabilidade ou\nde seu subordinado) e XII (receber propina, comiss\u00e3o, presente ou\nvantagem de qualquer esp\u00e9cie, em raz\u00e3o de suas atribui\u00e7\u00f5es; e (ii)\nart. 132, inciso IV (improbidade administrativa). Destarte, n\u00e3o h\u00e1\nfalar em ofensa ao princ\u00edpio da proporcionalidade, razoabilidade  ou\nda motiva\u00e7\u00e3o, pois a \u00fanica reprimenda cab\u00edvel para a hip\u00f3tese \u00e9  a\ndemiss\u00e3o, a teor do disposto no art. 132, IV e XIII, da Lei 8.112/90.\n7. Seguran\u00e7a denegada.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute a aplica\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o no contexto de mandado de seguran\u00e7a para servidor p\u00fablico demitido?\n2: O texto menciona que os embargos de declara\u00e7\u00e3o servem para suprir omiss\u00f5es, afastar obscuridades ou eliminar contradi\u00e7\u00f5es no julgado?\n3: O texto indica que os embargos de declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o adequados para rediscuss\u00e3o do julgado ou para prequestionar dispositivos legais?\n4: O texto aborda a rela\u00e7\u00e3o entre senten\u00e7a penal absolut\u00f3ria e seus efeitos no \u00e2mbito administrativo?\n5: O texto discute a proporcionalidade da san\u00e7\u00e3o aplicada no contexto de demiss\u00e3o de servidor p\u00fablico?\n6: O texto faz refer\u00eancia \u00e0 jurisprud\u00eancia da Corte Superior sobre o tema tratado?\n7: O texto menciona a independ\u00eancia das inst\u00e2ncias civil, penal e administrativa?\n8: O texto aborda a possibilidade de alegar fato novo em sede de embargos de declara\u00e7\u00e3o?\n9: O texto conclui com a rejei\u00e7\u00e3o dos embargos de declara\u00e7\u00e3o apresentados?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.1111111111111111
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 138,
        "TEXT1": "ADMINISTRATIVO E PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO INTERNO NO AGRAVO EM\nRECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA. SERVI\u00c7O DE TELEFONIA M\u00d3VEL.\nDEFICI\u00caNCIA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DO SERVI\u00c7O. ALEGADA OFENSA AO ART. 535 DO\nCPC/73. INEXIST\u00caNCIA. INCONFORMISMO. INFRING\u00caNCIA AOS ARTS. 8\u00ba E 19,\nX E XI, DA LEI 9.472/97. DISPOSITIVOS N\u00c3O PREQUESTIONADOS. S\u00daMULA\n211 DO STJ. ANATEL. LITISCONS\u00d3RCIO PASSIVO NECESS\u00c1RIO.\nDESNECESSIDADE. A\u00c7\u00c3O QUE VISA A PROTE\u00c7\u00c3O DE DIREITO DO CONSUMIDOR.\nINVERS\u00c3O DO \u00d4NUS DA PROVA. POSSIBILIDADE, NA A\u00c7\u00c3O CIVIL P\u00daBLICA.\nANTECIPA\u00c7\u00c3O DOS EFEITOS DA TUTELA. DEFERIMENTO. REQUISITOS.\nIMPOSSIBILIDADE DE REVIS\u00c3O, NA VIA ESPECIAL. S\u00daMULA 7/STJ. ALEGA\u00c7\u00c3O\nDE DECIS\u00c3O COM COMANDO ALEAT\u00d3RIO. CONTROV\u00c9RSIA RESOLVIDA, PELO\nTRIBUNAL DE ORIGEM, \u00c0 LUZ DAS PROVAS DOS AUTOS. IMPOSSIBILIDADE DE\nREVIS\u00c3O, NA VIA  ESPECIAL. S\u00daMULA 7/STJ. AGRAVO INTERNO IMPROVIDO.\nI. Agravo interno aviado contra decis\u00e3o que julgara recurso\ninterposto contra decisum publicado na vig\u00eancia do CPC/2015.\nII. Na origem, trata-se de Agravo de Instrumento, interposto por\nTelef\u00f4nica Brasil S.A, contra decis\u00e3o que, nos autos da a\u00e7\u00e3o civil\np\u00fablica proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Amazonas,\ndeterminara a r\u00e9 a provid\u00eancia de t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para\nresolu\u00e7\u00e3o dos problemas de servi\u00e7os apontados na inicial; a\nproibi\u00e7\u00e3o de comercializar novas assinaturas ou habilitar novas\nlinhas de telefonia celular, em todo o Munic\u00edpio de Carauari/AM; que\nas linhas p\u00f3s-pagas tivessem redu\u00e7\u00e3o na metade do valor da fatura,\nat\u00e9 regulariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telefonia celular, com a\ninstala\u00e7\u00e3o de, ao menos, duas torres de transmiss\u00e3o; e que as linhas\npr\u00e9-pagas obtivessem o dobro do cr\u00e9dito comprado pelos consumidores,\nat\u00e9 a regulariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, sob pena de multa. O Tribunal de\norigem, por sua vez, deu parcial provimento ao Agravo de\nInstrumento, para decotar, da decis\u00e3o impugnada, o comando que\nproibira a recorrente de comercializar ou habilitar novas linhas, ou\nc\u00f3digos de acesso, o abatimento de metade do valor cobrado\nmensalmente, para as linhas p\u00f3s-pagas, e a concess\u00e3o de cr\u00e9ditos em\ndobro, para as clientes que possuem linhas pr\u00e9-pagas, mantendo,\nquanto ao mais, a decis\u00e3o agravada.\nIII. N\u00e3o h\u00e1 falar, na hip\u00f3tese, em viola\u00e7\u00e3o ao art. 535 do CPC/73,\nporquanto a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional foi dada na medida da pretens\u00e3o\ndeduzida, de vez que os votos condutores do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido e do\nac\u00f3rd\u00e3o proferido em sede de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o apreciaram\nfundamentadamente, de modo coerente e completo, as quest\u00f5es\nnecess\u00e1rias \u00e0 solu\u00e7\u00e3o da controv\u00e9rsia, dando-lhes, contudo, solu\u00e7\u00e3o\njur\u00eddica diversa da pretendida.\nIV. Segundo entendimento desta Corte, \"n\u00e3o h\u00e1 viola\u00e7\u00e3o do art. 535,\nII, do CPC/73 quando a Corte de origem utiliza-se de fundamenta\u00e7\u00e3o\nsuficiente para dirimir o lit\u00edgio, ainda que n\u00e3o tenha feito\nexpressa men\u00e7\u00e3o a todos os dispositivos legais suscitados pelas\npartes\" (STJ, REsp 1.512.361/BA, Rel. Ministro OG FERNANDES, SEGUNDA\nTURMA, DJe de 22/09/2017).\nV. Por simples cotejo das raz\u00f5es recursais e dos fundamentos do\nac\u00f3rd\u00e3o recorrido, percebe-se que os dispositivos tidos como\nviolados - arts. 8\u00ba e 19, X e XI, da Lei 9.472/97 -, n\u00e3o foram\napreciados, no voto condutor, n\u00e3o tendo servido de fundamento \u00e0\nconclus\u00e3o adotada pelo Tribunal de origem, incidindo o \u00f3bice da\nS\u00famula 211/STJ.\nVI. Na forma da jurisprud\u00eancia do STJ, inexiste litiscons\u00f3rcio\npassivo necess\u00e1rio com a ANATEL, nos termos do art. 47 do CPC, \"nas\nhip\u00f3teses em que a impugna\u00e7\u00e3o de objeto da a\u00e7\u00e3o civil \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o\nda rela\u00e7\u00e3o de consumo existente entre os usu\u00e1rios e empresa de\ntelefonia e n\u00e3o as normas editadas pela autarquia federal em demanda\ncujo resultado vai interferir na sua esfera jur\u00eddica\" (STJ, REsp\n700.260/SC, Rel. Ministro LUIZ FUX, PRIMEIRA TURMA, DJe de\n13/02/2006). Nesse sentido: STJ, REsp 1.790.814/PA, Rel. Ministro\nHERMAN BENJAMIN, SEGUNDA TURMA, DJe de 19/06/2019; STJ, AgInt no\nREsp 1.708.225/SP, Rel. Ministra REGINA HELENA COSTA, PRIMEIRA\nTURMA, DJe de 07/12/2018.\nVII. De acordo com a jurisprud\u00eancia consagrada nesta Corte, no que\nse refere \u00e0 alegada ofensa ao art. 6\u00ba, VIII, do CDC, \"o Minist\u00e9rio\nP\u00fablico, no \u00e2mbito de a\u00e7\u00e3o consumerista, faz jus \u00e0 invers\u00e3o do \u00f4nus\nda prova, a considerar que o mecanismo previsto no art. 6\u00ba, inc.\nVIII, do CDC busca concretizar a melhor tutela processual poss\u00edvel\ndos direitos difusos, coletivos ou individuais homog\u00eaneos e de seus\ntitulares - na esp\u00e9cie, os consumidores -, independentemente\ndaqueles que figurem como autores ou r\u00e9us na a\u00e7\u00e3o\" (STJ, REsp,\n1.253.672/RS, Rel. Ministro MAURO CAMPBELL MARQUES, SEGUNDA TURMA,\nDJe de 09/08/2011). Precedentes do STJ.\nVIII. A iterativa jurisprud\u00eancia do STJ orienta-se \"no sentido de\nque, para analisar crit\u00e9rios adotados pela inst\u00e2ncia ordin\u00e1ria para\nconceder ou n\u00e3o liminar ou antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela, \u00e9\nnecess\u00e1rio reexaminar os elementos probat\u00f3rios, a fim de aferir 'a\nprova inequ\u00edvoca que conven\u00e7a da verossimilhan\u00e7a da alega\u00e7\u00e3o', nos\ntermos do art. 273 do CPC/1973, o que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel em Recurso\nEspecial, ante o \u00f3bice da S\u00famula 7/STJ\" (STJ, REsp 1.666.019/RJ,\nRel. Ministro HERMAN BENJAMIN, SEGUNDA TURMA, DJe de 20/06/2017).\nIX. No caso, o Tribunal de origem, \u00e0 luz dos fatos e das provas dos\nautos, concluiu, em sede de antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela, que\nrestaram preenchidos os requisitos do fumus boni iuris e do\npericulum in mora, essenciais ao deferimento da medida impugnada, no\nque concerne \u00e0 determina\u00e7\u00e3o para o despendimento de esfor\u00e7os, a fim\nde que se regularize o servi\u00e7o na localidade em quest\u00e3o, para a\nnormaliza\u00e7\u00e3o dos sinais de transmiss\u00e3o, com a instala\u00e7\u00e3o e\nfuncionamento dos equipamentos que se demonstrarem necess\u00e1rios.\nIncid\u00eancia, no caso, da S\u00famula 7/STJ. Precedentes do STJ.\nX. O entendimento firmado pelo Tribunal a quo - no sentido de que,\nante a defici\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de telefonia m\u00f3vel, \"a\ninstala\u00e7\u00e3o de novos postes \u00e9 para tratar a necessidade das\n'amplia\u00e7\u00f5es dos equipamentos existentes', buscando uma melhor\nqualidade do servi\u00e7o prestado\" - n\u00e3o pode  ser  revisto,  pelo\nSuperior  Tribunal de Justi\u00e7a, em sede de Recurso Especial, sob pena\nde ofensa ao comando inscrito na S\u00famula 7 desta Corte. Precedentes\ndo STJ.\nXI. Agravo interno improvido.",
        "TEXT2": "RECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE REGRESSO. CHEQUE P\u00d3S-DATADO. ENDOSSO.\nTERCEIRO. DESCONTO ANTES DA DATA COMBINADA. RECURSO IMPROVIDO.\n1.- A rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica subjacente a emiss\u00e3o do cheque n\u00e3o pode ser\nopon\u00edvel ao endossat\u00e1rio que se presume terceiro de boa-f\u00e9, ao tomar\na c\u00e1rtula por meio do endosso, ressalvada a possibilidade de\nconfirma\u00e7\u00e3o da m\u00e1-f\u00e9 por parte deste.\n2.- A tese, inserta nas raz\u00f5es do Recurso Especial, principalmente,\nquanto \u00e0 alegada m\u00e1-f\u00e9 da parte recorrida, circunst\u00e2ncia\nimprescind\u00edvel para o reconhecimento do direito reclamado, demanda\nincurs\u00e3o no conjunto f\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, situa\u00e7\u00e3o que atrai\na incid\u00eancia da S\u00famula n. 7 do STJ.\n3.- Recurso Especial improvido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 0,
        "EXPERT_SCORE": 0.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um caso de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica relacionada a servi\u00e7os de telefonia m\u00f3vel?\n2: O texto menciona alega\u00e7\u00f5es de ofensa a artigos espec\u00edficos do CPC/73 e da Lei 9.472/97?\n3: O texto aborda a decis\u00e3o de um tribunal sobre a necessidade de litiscons\u00f3rcio passivo com a ANATEL?\n4: O texto trata da possibilidade de invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em a\u00e7\u00f5es de defesa do consumidor?\n5: O texto discute a antecipa\u00e7\u00e3o dos efeitos da tutela e seus requisitos?\n6: O texto refere-se \u00e0 impossibilidade de revis\u00e3o de decis\u00f5es na via especial, citando a S\u00famula 7/STJ?\n7: O texto inclui a an\u00e1lise de decis\u00f5es e jurisprud\u00eancias relacionadas ao tema tratado?\n8: O texto finaliza com a conclus\u00e3o sobre o agravo interno?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.125
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 139,
        "TEXT1": "EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O. AGRAVO REGIMENTAL. AGRAVO NO RECURSO\nESPECIAL. INEXIST\u00caNCIA DE QUAISQUER DOS V\u00cdCIOS DO ART. 535 DO CPC.\nREDISCUSS\u00c3O DE MAT\u00c9RIA J\u00c1 DECIDIDA. EMBARGOS DE DECLARA\u00c7\u00c3O\nREJEITADOS, COM APLICA\u00c7\u00c3O DE MULTA.",
        "TEXT2": "PROCESSUAL CIVIL. AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO DE INSTRUMENTO. SEGURO\nDPVAT. ACIDENTE DE TRABALHO. REDU\u00c7\u00c3O DA CAPACIDADE AUDITIVA.\nAUS\u00caNCIA DE COBERTURA SECURIT\u00c1RIA.  FALTA DE PREQUESTIONAMENTO.\nS\u00daMULAS 282 E 356/STF. COMPROVA\u00c7\u00c3O DOS DANOS. AN\u00c1LISE OBSTADA PELA\nS\u00daMULA 7/STJ.\n1. A inexist\u00eancia de carga decis\u00f3ria a respeito das mat\u00e9rias do art.\n20 do Decreto-Lei n\u00ba 73/66, art. 5\u00ba da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo\nCivil e arts. 18, 19, 20, 21, 86, \u00a7 2\u00ba, e 121 da Lei n\u00ba 8.213/91,\nimpede que elas sejam apreciadas na presente via recursal, tendo em\nvista a falta de prequestionamento, requisito viabilizador do acesso\n\u00e0s inst\u00e2ncias especiais. Em tal caso, incidem, por analogia, as\nS\u00famulas 282 e 356 do STF.\n2. O Tribunal a quo consigna a inexist\u00eancia de provas a respeito da\nocorr\u00eancia de acidente pass\u00edvel de ser acobertado pelo seguro DPVAT.\nA reforma do aresto, neste aspecto, demandaria, necessariamente, o\nrevolvimento do complexo f\u00e1tico-probat\u00f3rio dos autos, o que encontra\n\u00f3bice na S\u00famula n. 7/STJ.\n3.  A jurisprud\u00eancia desta Corte \u00e9 pac\u00edfica a respeito da aus\u00eancia\nde cobertura do DPVAT relacionada \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da capacidade auditiva,\ndecorrente do exerc\u00edcio de atividades profissionais, pois o fato\ngerador da obriga\u00e7\u00e3o da cobertura do securit\u00e1ria pleiteada \u00e9 o\nacidente causador de danos pessoais, envolvendo ve\u00edculo automotor de\nvia terrestre ou sua carga, em movimento ou n\u00e3o. Precedentes.\n4. Agravo regimental a que se nega provimento.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 4.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto aborda o tema de embargos de declara\u00e7\u00e3o?\n2: O texto menciona a exist\u00eancia de um agravo regimental?\n3: O texto discute um agravo no recurso especial?\n4: O texto afirma a inexist\u00eancia de v\u00edcios conforme o art. 535 do CPC?\n5: O texto trata da rediscuss\u00e3o de mat\u00e9ria j\u00e1 decidida?\n6: O texto menciona a rejei\u00e7\u00e3o dos embargos de declara\u00e7\u00e3o?\n7: O texto inclui a aplica\u00e7\u00e3o de multa ap\u00f3s a rejei\u00e7\u00e3o dos embargos?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.14285714285714285
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 140,
        "TEXT1": "PROCESSUAL  CIVIL.  ADMINISTRATIVO.  MANDADO  DE SEGURAN\u00c7A. SERVIDOR\nP\u00daBLICO   FEDERAL.   PROCESSO  ADMINISTRATIVO  DISCIPLINAR.  ATO  DE\nDEMISS\u00c3O.AUS\u00caNCIA DE DIREITO L\u00cdQUIDO E CERTO. 1. Trata-se de mandado\nde  seguran\u00e7a  impetrado  em face da Portaria n\u00ba 81/2017 da lavra da\nExcelent\u00edssima  Advogada-Geral  da  Uni\u00e3o,  que  nos autos do PAD n\u00ba\n02001.0034550/2010-28  cominou ao impetrante a pena de demiss\u00e3o pela\ninfring\u00eancia  ao  art.  132, incisos IV e XIII c/c o art. 117 inciso\nIX,  ambos  da  Lei n\u00b0 8.112/90 e ainda, pelo art. 10 inciso VII, da\nLei n\u00b08.429/92.\nDa  alegada prescri\u00e7\u00e3o 2. A teor do que disp\u00f5em que disp\u00f5em os arts.\n152  e  167 da Lei Federal n. 8.112/90, a orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial\ndeste Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 no sentido de que, interrompida\na   prescri\u00e7\u00e3o   pela   instaura\u00e7\u00e3o   do   processo   administrativo\ndisciplinar,  a Administra\u00e7\u00e3o disp\u00f5e do prazo m\u00e1ximo de 140 (cento e\nquarenta) dias para conclus\u00e3o e julgamento, ap\u00f3s o qual se d\u00e1 in\u00edcio\n\u00e0 contagem do prazo prescricional de 5 (cinco) anos. Precedentes.\n3.  Tendo em vista a presen\u00e7a de dispositivo legal espec\u00edfico - art.\n238  da  Lei  n. 8112/90 -, n\u00e3o h\u00e1 falar na incid\u00eancia do art. 10 do\nC\u00f3digo  Penal,  pois,  em  se  tratando  de  processo administrativo\ndisciplinar, exclui-se o dia com come\u00e7o e inclui-se o do vencimento.\n4.  No  caso  em  concreto,  a  portaria  de instaura\u00e7\u00e3o do processo\nadministrativo  disciplinar  (Portaria  n.  864)  foi  publicada  em\n14/10/2011. Nos termos do art. 238 da Lei n. 8112/90, o primeiro dia\ndo  prazo foi o dia seguinte, ou seja, 15/10/2011. Assim, o prazo de\n140  dias encerrou-se, portanto, em 2/3/2012. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 falar\nque  tenha  havido  a  prescri\u00e7\u00e3o,  tendo em vista que a portaria de\ndemiss\u00e3o  foi  publicada em 2/3/2017, ou seja, ainda dentro do prazo\nde  5  anos de que dispunha a Administra\u00e7\u00e3o para concluir o processo\nadministrativo disciplinar.\nDa  nulidade  do  ato  coator  por incompet\u00eancia da Senhora Advogada\nGeral  da  Uni\u00e3o  em  assinar ato de demiss\u00e3o de membro da Advocacia\nP\u00fablica  Federal  5.  No julgamento do MS 15.917/DF, da relatoria do\nExcelent\u00edssimo  Ministro  Castro  Meira  (julgado em 23/05/2012, DJe\n19/06/2012),   foi   reconhecida   a   compet\u00eancia   do   chefe   da\nAdvocacia-Geral  da Uni\u00e3o para aplicar pena de demiss\u00e3o a membros da\nCarreira  da  AGU.  Na  assentada,  esta  1\u00aa  Se\u00e7\u00e3o reconheceu que o\nDecreto   Presidencial   3.035/1999  teria  fundamento  de  validade\ndiretamente  na  Constitui\u00e7\u00e3o Federal (art. 84, IV e VI, e par\u00e1grafo\n\u00fanico),  n\u00e3o  havendo  que  se  falar  em afronta \u00e0 Lei Complementar\n73/1993.\nDa  nulidade  por  incompet\u00eancia da CPAD/AGU na condu\u00e7\u00e3o de processo\nadministrativo  disciplinar de membro cedido a outro \u00f3rg\u00e3o 6. N\u00e3o h\u00e1\nfalar  em  nulidade  da  instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo e na\naplica\u00e7\u00e3o da penalidade de demiss\u00e3o pela chefe da Advocacia-Geral da\nUni\u00e3o, tendo em vista que o impetrante ocupava o cargo de Procurador\nFederal. 7. A orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial da 1\u00aa Se\u00e7\u00e3o deste Sodal\u00edcio\n\u00e9  no  sentido de que \"a cess\u00e3o caracteriza-se pelo desdobramento da\nlota\u00e7\u00e3o  e do exerc\u00edcio do servidor, de forma a manter a primeira no\n\u00f3rg\u00e3o  cedente  e  a  segunda  no \u00f3rg\u00e3o cession\u00e1rio. O v\u00ednculo com o\n\u00f3rg\u00e3o  cedente  permanece  definitivo  e com o \u00f3rg\u00e3o cession\u00e1rio tem\nnatureza    tempor\u00e1ria,    sendo,   por   conseguinte,   decorr\u00eancia\nl\u00f3gico-jur\u00eddica que a compet\u00eancia para decidir sobre a aplica\u00e7\u00e3o das\npenas  de  demiss\u00e3o  e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria seja do \u00f3rg\u00e3o em\nque  h\u00e1 o v\u00ednculo definitivo (cedente)\" (MS 20.679/DF, Rel. Ministro\nHERMAN   BENJAMIN,   PRIMEIRA  SE\u00c7\u00c3O,  julgado  em  08/02/2017,  DJe\n26/04/2017).  Nulidade  do  auto por aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o pessoal e\ncerceamento  de  defesa  8. Inexiste nulidade decorrente da falta de\nintima\u00e7\u00e3o  do  servidor  p\u00fablico  quanto  \u00e0s  conclus\u00f5es contidas no\nrelat\u00f3rio  final  da Comiss\u00e3o Processante, tendo em vista a aus\u00eancia\nde previs\u00e3o legal para tal provid\u00eancia. Precedente da 1\u00aa Se\u00e7\u00e3o.\n9.  No  caso  em  concreto,  houve  o registro do relat\u00f3rio final no\nsistema  Sapiens  da Institui\u00e7\u00e3o, ao qual o impetrante tinha acesso.\nAssim,  de fato, for\u00e7oso reconhecer a inexist\u00eancia de cerceamento de\ndefesa ou obst\u00e1culo a qualquer pretens\u00e3o recursal.\nNulidade por defici\u00eancia na instru\u00e7\u00e3o do processo administrativo 10.\nA  comiss\u00e3o  processante,  ao  reconhecer  a  exist\u00eancia  das folhas\nfaltantes  nos  autos  do  processo  administrativo,  providenciou a\njuntada  das  respectivas  c\u00f3pias.  Quanto  ao  termo  das primeiras\ndeclara\u00e7\u00f5es  prestadas,  consignou  tamb\u00e9m  que  foram reiteradas as\nperguntas   inicialmente   feitas   por  ocasi\u00e3o  da  realiza\u00e7\u00e3o  do\ninterrogat\u00f3rio.\n11.   Os   documentos   faltantes,   cujas   c\u00f3pias  foram  juntadas\nposteriormente  aos autos, n\u00e3o foram determinantes para subsidiar as\nconclus\u00f5es   alcan\u00e7adas   pela   comiss\u00e3o  processante  expostas  no\nrelat\u00f3rio  final.  Nas  raz\u00f5es  do mandado de seguran\u00e7a, a parte ora\nimpetrante  n\u00e3o apontou preju\u00edzo espec\u00edfico decorrente da juntada de\nc\u00f3pia dos documentos faltantes.\nNulidade por indeferimento de dilig\u00eancias imprescind\u00edveis requeridas\npelo  impetrante durante a instru\u00e7\u00e3o 12. Esta 1\u00aa Se\u00e7\u00e3o entende que \u00e9\nadmiss\u00edvel o indeferimento fundamentado pela Comiss\u00e3o Processante do\npedido  de  produ\u00e7\u00e3o  de  novas  provas  no  processo administrativo\ndisciplinar.  No  presente  caso,  o  indeferimento  de  dilig\u00eancias\nrequeridas  pelo  impetrante  est\u00e1  fundamentado,  raz\u00e3o pela qual a\nalega\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser acolhida.\nAlega\u00e7\u00f5es  quanto  ao  m\u00e9rito do ato administrativo demiss\u00f3rio 13. \u00c9\nfirme  a  orienta\u00e7\u00e3o  jurisprudencial no sentido de que o mandado de\nseguran\u00e7a  n\u00e3o  \u00e9  a  via  adequada  para  o exame da sufici\u00eancia do\nconjunto  f\u00e1tico-probat\u00f3rio  constante  do  Processo  Administrativo\nDisciplinar  -  PAD,  a fim de verificar se o impetrante praticou ou\nn\u00e3o  os atos que foram a ele imputados e que serviram de base para a\nimposi\u00e7\u00e3o   de  penalidade  administrativa,  porquanto  exige  prova\npr\u00e9-constitu\u00edda e inequ\u00edvoca do direito l\u00edquido e certo invocado.\n14.  Outrossim,  o  controle  jurisdicional  do  PAD  via mandado de\nseguran\u00e7a  restringe-se ao exame da regularidade do procedimento e a\nlegalidade  do  ato, \u00e0 luz dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio, da ampla\ndefesa e do devido processo legal.\n15. A aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de demiss\u00e3o foi devidamente motivada e\nassentou-se  nas  provas  colhidas  durante  a instru\u00e7\u00e3o do Processo\nAdministrativo  Disciplinar,  que  se  desenvolveu de forma v\u00e1lida e\ndentro  dos ditames do devido processo legal. Portanto, \u00e9 invi\u00e1vel a\nan\u00e1lise  das  alega\u00e7\u00f5es sub examine tendo em vista a impossibilidade\nde revis\u00e3o do m\u00e9rito do ato administrativo que determinou a demiss\u00e3o\ndo impetrante.\nNulidade  do  ato coator por aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o e viola\u00e7\u00e3o ao\nart.  168,  da  Lei  n\u00ba  8112/90  16.  O  ato coator foi devidamente\nfundamentado e exp\u00f4s, de forma clara e coerente, qual foi a infra\u00e7\u00e3o\nfuncional  praticada pelo impetrante que ensejou a imposi\u00e7\u00e3o da pena\nde demiss\u00e3o. 17. A Comiss\u00e3o Processante concluiu tamb\u00e9m pela pr\u00e1tica\nde  infra\u00e7\u00e3o  disciplinar  prevista  no art. 117, IX e XI, da Lei n\u00ba\n8112/90, cuja pena prevista \u00e9 de demiss\u00e3o (art. 132, XIII, da Lei n\u00ba\n8112/90).  Portanto,  n\u00e3o  houve  ofensa ao art. 168 do Estatuto dos\nServidores  P\u00fablico  Federais,  posto  que  o  ato  coator acolheu o\nrelat\u00f3rio da Comiss\u00e3o Processante em sua integralidade.\nAlegada  nulidade por erro de tipifica\u00e7\u00e3o da conduta enquanto ato de\nimprobidade  administrativa,  tendo em vista que n\u00e3o foi demonstrado\ndolo no caso em concreto e impossibilidade de dupla tipifica\u00e7\u00e3o pelo\nmesmo  ato:\n18.   N\u00e3o  houve  dupla  tipifica\u00e7\u00e3o  da  conduta  enquanto  ato  de\nimprobidade  administrativa.  Al\u00e9m  do mais, cumpre destacar que, na\ndin\u00e2mica da Lei n\u00ba 8429/92, \u00e9 poss\u00edvel a configura\u00e7\u00e3o do ato improbo\nque cause preju\u00edzo ao er\u00e1rio em sua modalidade culposa.\n19.  A  jurisprud\u00eancia  deste  Superior Tribunal de Justi\u00e7a admite o\nreconhecimento  de  improbidade  administrativa  na  via do PAD, n\u00e3o\nhavendo  que  se falar em bis in idem neste tocante tendo em vista a\nindepend\u00eancia das inst\u00e2ncias.\nDos  alegados v\u00edcios decorrentes da penalidade de demiss\u00e3o 20. N\u00e3o \u00e9\nnecess\u00e1rio  que  a  portaria instauradora do Processo Administrativo\nDisciplinar tenha a minuciosa descri\u00e7\u00e3o dos fatos que ser\u00e3o apurados\npela   Comiss\u00e3o   Processante,  exig\u00eancia  feita  apenas  quando  do\nindiciamento  do  servidor  p\u00fablico.  Precedente: MS 22.563/DF, Rel.\nMinistro  NAPOLE\u00c3O  NUNES  MAIA  FILHO,  PRIMEIRA  SE\u00c7\u00c3O, julgado em\n27/09/2017, DJe 10/10/2017.\n21.  No  caso  em  concreto,  o  termo de indiciamento descreveu com\ndetalhes  os  fatos  tidos  como  infra\u00e7\u00e3o  disciplinar,  bem como a\nrespectiva   capitula\u00e7\u00e3o  jur\u00eddica.  22.  Capitulada  a  conduta  do\nimpetrante  nas  disposi\u00e7\u00f5es dos arts. 117, IX, e 132, IV e XIII, da\nLei  n. 8.112/90, inexiste para o administrador discricionariedade a\nautorizar  a  aplica\u00e7\u00e3o  de  pena  diversa  da  demiss\u00e3o.\nCONCLUS\u00c3O 23. Seguran\u00e7a denegada, ressalvadas as vias ordin\u00e1rias.",
        "TEXT2": "ADMINISTRATIVO.  AGRAVO INTERNO EM MANDADO DE SEGURAN\u00c7A. SERVIDOR DA\nRECEITA  FEDERAL. PROCESSO ADMINISTRATIVO DISCIPLINAR (PAD). PENA DE\nCASSA\u00c7\u00c3O   DE  APOSENTADORIA.  CONTROLE  JURISDICIONAL  DO  PROCESSO\nADMINISTRATIVO  DISCIPLINAR. EXAME DA REGULARIDADE DO PROCEDIMENTO E\nDA  LEGALIDADE  DO ATO. IMPOSSIBILIDADE DE INCURS\u00c3O DO M\u00c9RITO DO ATO\nADMINISTRATIVO. FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O. PROPORCIONALIDADE.\n1.  Processo  administrativo  que  aplicou penalidade de cassa\u00e7\u00e3o da\naposentadoria  ao impetrante, por concluir que o impetrante valeu-se\ndo  cargo  que  ocupava junto \u00e0 Receita Federal para lograr proveito\npessoal ou de outrem, em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\n2.  O  exame do servidor por junta m\u00e9dica (art. 160 da Lei 8.112/90)\ns\u00f3  \u00e9  imperativo  na  hip\u00f3tese em que haja d\u00favida razo\u00e1vel de que o\nservidor   tivesse  ao  tempo  dos  fatos  condi\u00e7\u00f5es  de  assumir  a\nresponsabilidade funcional pelos atos a ele atribu\u00eddos.\n3.  No  caso  em  exame a Comiss\u00e3o Processante explicitou os motivos\npelos quais concluiu que n\u00e3o havia motivo para duvidar da capacidade\nmental  do  impetrante,  de modo que n\u00e3o se configura cerceamento de\ndefesa.  4.  O  exame  da  prova produzida no PAD foi feito de forma\nfundamentada   pela   autoridade   impetrada,   que   conclui   pela\nparticipa\u00e7\u00e3o  dolosa do impetrante nos atos a ele imputados a partir\ndos  elementos  de prova indicados e sopesados no Relat\u00f3rio Final da\nComiss\u00e3o processante, adotado pela autoridade impetrada.\n5. A avalia\u00e7\u00e3o da gravidade da infra\u00e7\u00e3o efetuada em sede de Processo\nAdministrativo   Disciplinar,   se   n\u00e3o   ultrapassa  a  esfera  do\nproporcional e do razo\u00e1vel, como nos presentes autos, n\u00e3o se sujeita\n\u00e0 revis\u00e3o judicial.\n6. Agravo interno n\u00e3o provido.",
        "HEURISTIC_SCORE": 4,
        "EXPERT_SCORE": 3.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto candidato menciona o mandado de seguran\u00e7a impetrado contra a Portaria n\u00ba 81/2017?\n2: O texto candidato discute a prescri\u00e7\u00e3o do processo administrativo disciplinar conforme os artigos 152 e 167 da Lei n. 8.112/90?\n3: O texto candidato aborda a compet\u00eancia da Advogada-Geral da Uni\u00e3o para assinar atos de demiss\u00e3o de membros da Advocacia P\u00fablica Federal?\n4: O texto candidato trata da nulidade do ato por incompet\u00eancia da CPAD/AGU na condu\u00e7\u00e3o do processo administrativo disciplinar?\n5: O texto candidato discute a aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o pessoal e cerceamento de defesa no processo administrativo disciplinar?\n6: O texto candidato aborda a admissibilidade do indeferimento de dilig\u00eancias requeridas pelo impetrante durante a instru\u00e7\u00e3o?\n7: O texto candidato discute a adequa\u00e7\u00e3o do mandado de seguran\u00e7a para exame da sufici\u00eancia do conjunto f\u00e1tico-probat\u00f3rio do PAD?\n8: O texto candidato menciona a fundamenta\u00e7\u00e3o do ato de demiss\u00e3o e a infra\u00e7\u00e3o funcional praticada pelo impetrante?\n9: O texto candidato discute a alegada nulidade por erro de tipifica\u00e7\u00e3o da conduta enquanto ato de improbidade administrativa?\n10: O texto candidato aborda os alegados v\u00edcios decorrentes da penalidade de demiss\u00e3o?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.2
        }
    },
    {
        "Unnamed: 0": 141,
        "TEXT1": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. DIREITO DO\nCONSUMIDOR. RESPONSABILIDADE CIVIL OBJETIVA, ART. 14, \u00a7 3\u00ba, DO CDC.\nTALON\u00c1RIOS DE CHEQUES EXTRAVIADOS ANTES DE SEREM ENTREGUES AO\nCONSUMIDOR. CHEQUES QUE VIERAM A SER DEVOLVIDOS POR AL\u00cdNEA 21,\nGERANDO PROTESTO E INCLUS\u00c3O EM CADASTRO DE RESTRI\u00c7\u00c3O. COBRAN\u00c7A DE\nTAXAS E TARIFAS INDEVIDAS. DANO IN RE IPSA. OCORR\u00caNCIA DE SERVI\u00c7O\nDEFEITUOSO E N\u00c3O DEMONSTRA\u00c7\u00c3O DE EXCLUDENTE DE RESPONSABILIDADE.\nFUNDAMENTA\u00c7\u00c3O N\u00c3O ATACADA. S\u00daMULA 283/STF. DANOS MORAIS. QUANTUM\nCOMPENSAT\u00d3RIO. RECURSO N\u00c3O PROVIDO.\n1. Trata-se de extravio de cheques pela institui\u00e7\u00e3o antes de sua\nentrega ao autor-recorrido, que vieram a ser posteriormente\nsubscritos por terceiro e apresentados ao banco-recorrente. A\ndevolu\u00e7\u00e3o dos cheques por al\u00ednea 21 ensejou a inclus\u00e3o do nome do\nrecorrido nos cadastros restritivos de cr\u00e9dito e permitiu-se o\nprotesto indevido. O Banco n\u00e3o apresentou documentos que\ncomprovassem o recebimento dos talon\u00e1rios por parte do autor,\ntampouco o seu desbloqueio, nem que tivesse feito Boletim de\nOcorr\u00eancia, provid\u00eancia esta que seria do pr\u00f3prio Banco, sabedor do\nextravio, e n\u00e3o do correntista. Outrossim, procedeu ao lan\u00e7amento\nindevido de taxas e tarifas relativas \u00e0 devolu\u00e7\u00e3o de cheques desses\ntalon\u00e1rios extraviados.\n2. A aus\u00eancia de impugna\u00e7\u00e3o direta, inequ\u00edvoca e efetiva do\nfundamento do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido - ocorr\u00eancia de servi\u00e7o defeituoso e\nn\u00e3o comprova\u00e7\u00e3o de alguma excludente de responsabilidade -, que, por\nsi s\u00f3, \u00e9 suficiente para a manten\u00e7a do ac\u00f3rd\u00e3o, atrai a incid\u00eancia,\npor analogia, da S\u00famula 283/STF.\n3. A jurisprud\u00eancia do STJ \u00e9 pac\u00edfica no sentido de que a inscri\u00e7\u00e3o\nindevida nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, protestos indevidos e\ncasos como o relatado no presente feito configuram dano in re ipsa,\npelo que n\u00e3o h\u00e1 falar em necessidade de se fazer comprova\u00e7\u00e3o alguma\nquanto ao dano moral sofrido, por se tratar de fato por si s\u00f3 capaz\nde configurar juridicamente o dano moral, sendo desnecess\u00e1ria prova\ncabal a respeito. Precedentes.\n4. N\u00e3o se verifica no montante fixado a t\u00edtulo de danos morais (R$\n27.250,00) viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da proporcionalidade, a configurar\nsitua\u00e7\u00e3o teratol\u00f3gica, motivo pelo qual o caso n\u00e3o se revela\nhip\u00f3tese de interven\u00e7\u00e3o deste Tribunal Superior no quantum\nestabelecido pelas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.\n5. Agravo regimental n\u00e3o provido.",
        "TEXT2": "AGRAVO REGIMENTAL NO AGRAVO EM RECURSO ESPECIAL. INSCRI\u00c7\u00c3O INDEVIDA\nEM CADASTRO DE INADIMPLENTES. DEVOLU\u00c7\u00c3O DE CHEQUE. DANO MORAL. VALOR\nDA INDENIZA\u00c7\u00c3O EXORBITANTE. NECESSIDADE DE REDU\u00c7\u00c3O. SUPERA\u00c7\u00c3O DA\nS\u00daMULA 7/STJ. PRINC\u00cdPIOS DA RAZOABILIDADE E DA PROPORCIONALIDADE.\n1. Impossibilidade de revis\u00e3o de valor fixado a t\u00edtulo de danos\nmorais, por incid\u00eancia do Enunciado n. 7/STJ, salvo nas hip\u00f3teses de\nirris\u00e3o ou exorbit\u00e2ncia, por viola\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da razoabilidade,\no que se verifica no caso.\n2. Redu\u00e7\u00e3o, na esp\u00e9cie, do valor fixado a t\u00edtulo de danos morais de\nR$ 40.000,00 para R$ 15.000,00, em aten\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros\njurisprudenciais estabelecidos por este Superior Tribunal de Justi\u00e7a.\n3. AGRAVO REGIMENTAL DESPROVIDO.",
        "HEURISTIC_SCORE": 2,
        "EXPERT_SCORE": 4.0,
        "checklist": "# Checklist\n1: O texto discute um caso de responsabilidade civil objetiva relacionado a talon\u00e1rios de cheques extraviados?\n2: O texto menciona a inclus\u00e3o indevida do nome do consumidor em cadastros de restri\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito?\n3: O texto aborda a cobran\u00e7a de taxas e tarifas indevidas relacionadas aos cheques extraviados?\n4: O texto indica que o banco n\u00e3o comprovou a entrega dos talon\u00e1rios ao consumidor?\n5: O texto menciona a aus\u00eancia de impugna\u00e7\u00e3o efetiva do fundamento do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido?\n6: O texto refere-se \u00e0 jurisprud\u00eancia do STJ sobre danos morais decorrentes de inscri\u00e7\u00e3o indevida em \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito?\n7: O texto discute a proporcionalidade do montante fixado para danos morais?\n8: O texto conclui com a decis\u00e3o de n\u00e3o prover o recurso?\n",
        "check_eval": {
            "coherence": 0.5
        }
    }
]